<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-16T10:53:19+08:00</updated><id>/feed.xml</id><entry><title type="html">阅读笔记： 《事实》 - 汉斯</title><link href="/readmemo/economic/read-fact.html" rel="alternate" type="text/html" title="阅读笔记： 《事实》 - 汉斯" /><published>2020-03-14T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-14T00:00:00+08:00</updated><id>/readmemo/economic/read-fact</id><content type="html" xml:base="/readmemo/economic/read-fact.html">&lt;h1 id=&quot;事实-汉斯罗斯林&quot;&gt;《事实》 汉斯罗斯林&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;引言&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;他们都是有知识的，只不过他们所拥有的知识是过时的，而且是几十年前很过时的知识。他们的世界观停留在几十年前——他们的学生时代。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我们情绪化的本能和过分情绪化的世界观，这才是主要原因。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“所以对世界的认识，才比一无所知的猩猩还要差”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一分为二&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;将世界划为两个极端，是人的一种本能。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;三种导致一分为二的观点
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;只比较平均数&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;只关注极端值&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;只俯视不仰视&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;实事求是，寻找绝大多数，寻找数据。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;负面思维&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;尽管新闻中负面报道很多，但正面的事件也同时存在，不过是由于正面的改进是一点一滴积累起来的，不具备新闻价值。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;事情很少突然变得很好，但偶尔会突然变得很差。而人对变化感知敏感。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;200年来，全人类都在贫困、健康等方面取得重大进步。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;进入更高收入阶层的目的并不仅仅是得到更多的钱，延长寿命的目标也不仅仅是获得更多的时间，我们的终极目标是获得自由。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;这种负面思维的本能体现在三个方面：第一，我们对过去错误的记忆；第二，媒体和社会活动家对于负面新闻的选择性报道；第三，我们总是觉得，只要有坏的事情发生，就不应该认为世界是在变好。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;负面思维以及它所带来的无知，带给我们的最大恶果就是它会使人失去希望。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;事情，可以是不好的，但同时也在变得更好。不好和更好可以是同时存在的。
直线思维&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我们容易认为事情的发展是直线的，特别是对那些不熟悉的事情。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;例如人口，很容易以为增长会一直保持，但实际上，新生儿的数量早十年开始就已经停止了。增长速度已经减缓。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;控制直线思维本能的最佳方式，就是每当我们看到一条直线的时候，我们就应当想到事物的演变有多种方式，不一定是按照直线发展的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;了解各种发展曲线
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;直线&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;S曲线&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;滑梯曲线&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;驼峰曲线&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;倍增曲线&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要想了解一个事物的变化规律，我们就需要了解它的变化曲线的形状。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要做到实事求是，就需要认识到我们不能假设事物总是按照直线发展的，并且我们要记得，直线发展的事物在现实中是很少见的。
恐惧本能&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;理性思考永远是困难的，尤其当我们恐惧的时候。当我们的思想被恐惧填满的时候，我们的大脑就没有空间来思索事实了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;新闻报道总是关注坏事，一年4000万架次飞机只有10架发生事故。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我们这个时代是历史上最长的和平时代。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;核污染、DDT在动物身上积累导致的鸟类等死亡问题，引起了环境保护，恐惧本能此时发挥了好处，保护了我们。但对此产生的过度恐惧而对其全面推翻，却过犹不及。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要想控制我们的恐惧本能，我们需要计算真实的风险。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;可怕的世界：恐惧vs．现实。我们感受到的世界，比真实的世界更可怕。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;风险=危险程度×发生的可能性。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;在采取行动之前，先让自己冷静下来。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;规模错觉&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;规模错觉会使我们把有限的注意力和资源集中到看得见的受害者和个体事件上。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;采用二八原则来避免错觉：聚焦在那些能够占到80%重要性的事情上&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要想控制规模错觉，我们就要关注比例。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;对比&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;二八原则&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;比例
以偏概全&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;一分为二的本能促使我们把世界分为“我们”和“他们”，而以偏概全的本能使得“我们”认为“他们”是完全一样的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;真正有效的商业策略，需要建立在实事求是的世界观的基础上，才能够发现未来的客户在哪里。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要想控制住我们的以偏概全的本能，我们要经常质疑自己的分类方法。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;在同一类别中寻找不同。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;在不同类别中寻找相同。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;在不同类别中寻找不同。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;注意大多数。大多数仅仅意味着超过一半，我们应当具体区分，大多数究竟意味着51%还是99%。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;注意极端案例。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;不要假设别人是傻瓜。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;命中注定&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;本能地，我们可能会认为一些国家和人的落后是由于文化和本质的低劣，永远都不会变好。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;言论自由并不能帮助我们了解到世界上正在发生的最快速的文化转变。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;价值观随时都在发生改变。事情总是在改变的，没有什么事情是一成不变的，文化也是如此。——爱好和前进方向也是如此。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要想控制命中注定的本能，就要记住缓慢的改变也仍然是改变。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;注意追踪持续的提高。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;更新你的知识。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;与老年人对话。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;收集文化改变的案例。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;单一视角&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;人们总是倾向于认为所有的问题都有单一的原因和单一的解决方案，我把这称为人类的单一视角本能。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要想控制单一视角的本能，必须有一个工具箱，而不仅仅是一把锤子。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;检查你的想法。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;有限的经验。自己专业领域外的无知，甚至专家都有无知。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;锤子和钉子。多跟自己专业外的人交流。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;关注数字，但不仅仅关注数字。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;当心简单的想法和简单的解决方案。
归咎他人&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;归咎他人的本能使我们夸大了个人或某个团体的重要性。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;当我们过分执着于指责他人的时候，我们就会迷失自己的重点，同时丧失了学习能力。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;想让现成的东西来让我们获得实事求是的世界观也是不可能的，无论是某个人或者某个课程。我们只能靠自己的思考。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我们不应当将坏的结果归咎于某一个人，而应该检查整个系统。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要想控制归咎他人的本能，你应该停止寻找替罪羊。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;寻找原因，而不是寻找坏人。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;寻找系统，而不是寻找英雄。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;有一点异议：系统也由很多人组成，所以一个人的成败，也会对系统产生不同程度的影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;情急生乱&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;要求你立即采取行动所带来的紧迫感使你不能全面地思考，使你更快地做出决定并采取行动。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;有时候是推销员，有时候是一些社会活动家：现在行动，否则你将永远失去机会。他们都是在故意激起你情急生乱的本能。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;请放轻松，这永远都不是真的，事情永远都没有那么紧急，而且事情永远不是非黑即白的选择。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;副作用：狼来了一样的失信&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;现在，我们要面对更多复杂和抽象的问题。这时情急生乱的本能就会驱使我们做出错误的决定。而不只是遇到老虎。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;气候变暖如果只制造恐惧，只会让人担忧未来。收集准确的数据才能促进行动和完善度，譬如二氧化碳排放量统计。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要想控制情急生乱的本能，你需要做到循序渐进。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;深呼吸。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;坚持了解基础数据&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;警惕那些带有偏见的预言家&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;小心过激的行动&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/jpg/IMG_4391.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#Read&lt;/p&gt;</content><author><name>杨永杰</name></author><summary type="html">《事实》 汉斯罗斯林 引言 他们都是有知识的，只不过他们所拥有的知识是过时的，而且是几十年前很过时的知识。他们的世界观停留在几十年前——他们的学生时代。 我们情绪化的本能和过分情绪化的世界观，这才是主要原因。 “所以对世界的认识，才比一无所知的猩猩还要差”</summary></entry><entry><title type="html">第二章 守株待兔 X 主动出击</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-002.html" rel="alternate" type="text/html" title="第二章 守株待兔 X 主动出击" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-002</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-002.html">&lt;p&gt;立志成为魔导王的魔法生物多如牛毛，起码在魔法生物大量活动的十七世纪为止都如此。记载里面的魔导王，数量极少，最辉煌的当数十三世纪，那时候同时有七位魔导王。而没有一个魔导王出现的十七世纪，则是魔法世界的末法时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魔导王对人类的态度并不统一，但撒旦作为史上最有名的魔导王之一，杀戮上百万人类，所以对魔导王持敌对态度的人占大多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们把魔导王称为，魔王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————《鳄鱼大王有个冒险》&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;黑森林分成五片领地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央山脉周围属于魔女的领地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方靠近人族村庄的区域由狮子王统治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南方的是数千头鳄鱼的沼泽区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东方是高大树木分布众多的云豹猫的后花园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北方大片的荒野是狼群的活动范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天我已经让尼古拉斯去通知了其他四位领主，我的领地也暂时交给了它们守护。这样我就不用担心离开期间有动物误闯我的领地，小火也可以不受打扰继续嗮它的太阳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，既然要去人族领地，你这个形象不太行。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有巴掌大小的尼古拉斯，金发碧眼尖耳朵。这怎样能轻易出现在人前？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯回到洞里，出来的时候已经变成一个黑发的成年人族，穿着卷轴里记载的燕尾服，还真像一个贵族的管家。今天再看一次，发现这个样子有点眼熟。就好像某个在哪见过的人像，又或者，对，好像里昂经过岁月洗礼后的样子，也许人族都长得很接近吧，我不再多想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“主人，这样如何？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“先这样吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“主人，你也需要换一套合适的衣服。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听语气，它对我的形象并不满意，不，现在该说他了。他脱下我的斗篷，不知从哪弄来一对长筒皮鞋，一条蓝黑色短裤，一件花领白衬衫和一件蓝黑色西服外套，就如称职的管家一般替我穿上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，我看起来就像个贵族少爷了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，走吧。在外面，你继续叫我少爷。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好的，少爷。少爷的目的地是哪里？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“森林西边的人类村庄。去找那个魔人，里昂·布里奇。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷是在怀疑昨天的陷阱跟那个人族有关。可他毕竟把少爷从陷阱里救了出来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我留意到尼古拉斯把里昂说成“人族”，这的确没错，教会承认了魔人是人族的一部分，跟其他普通人族相比，这部分“人族”觉醒了魔人之力，获得了超人的能力。尼古拉斯难道是在提醒我与魔人为敌就是与全部人族为敌？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我没有证据。而且他救了我也是事实。但我总觉得他出现在那里太巧合了，可能跟教会有关系。或许是教会在他不知情下引导他去到那个陷阱附近。无论如何，从他身上，或许可以找到引发我魔力暴动的原因。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“遵命，少爷。请稍等，马上进行出门的准备。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯找来一匹白马，我骑了上去，他从我身后把我抱着，尼古拉斯这个形象比我高大很多，我只到他胸口的位置。这不是一匹普通的白马，速度飞快，不过一会儿就穿过了狮子王的领地。果然成年人族的体格更适合当管家，这一变，连出行方式都换了，以前到其他领地散步，可都是我走路，他坐在我肩膀上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这片土地，就像个没有边界的牢笼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了长得一样的树林，和周围一个个从地面凸出来的山丘，剩下的，还是树林和山丘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山丘上有些树木，数量取决于这个山丘有多大。方圆几公里的，就长一些宽叶常青树，不高，树干特别粗壮，每一棵树间隔比较大，留下足够的空间给地面的灌木，和更低一层的草地。那些方圆不到一公里的小山丘，几乎都不长树，如果长了，那也只有山顶上的一棵特别孤单的针叶树，它就孤独地长在那，周围没有灌木丛相伴，也没有同类，它有时候会长得特别高，感觉整个山丘也不过是它的树根拔起来的一个土堆，可它从来不知道这一点，毕竟它从来见不到同类，又怎么能知道它算是偏高大的，还是偏矮小的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我大概不会怀念这片土地。在这里，从不会发生什么意外，今天都是昨天的重复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;领地我已经分成四份交给其他四位领主，这里也就没有什么东西属于我的了。这个生活了一辈子的地方，离开是有点落寞的，但终于能够前往其他地方冒险，或许我该感谢昨天的意外。若非如此，我大概一辈子都不会离开黑森林。几年来我总想着有一天要外出冒险，可始终没能下定决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是个不喜欢做抉择的家伙，两边好处都想要，既想着平和安全的自然生活，也向往着书本里精彩刺激的冒险故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯？难道我是一个安分守己的家伙？要是我没有以魔女一族的身份出生，我会是教会忠实的教徒？感觉突然对那些没有自己主见，只会按照教会和父母的安排生活的人族，有了更深的理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天的太阳真烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我先睡一会，尼古拉斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好的，少爷。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯将一顶黑色帽子盖住我的脸，终于不用忍受这个烈焰一般的太阳了，把头靠在尼古拉斯胸前，享受着身边清凉起来的风，我渐渐睡去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而当我睁开眼，一棵倾斜着生长，没有树叶，却很多褐色树枝的槐树停在了我的眼前，被我背后的夕阳照成了暗橙色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是某个路口，树后的几米处是一栋由石头造起来的两层房子，就好像跟其他房子相处不和，远远的独自落在了村口。而往里看去，是一个大约两百平方米的广场，地面是用一块块扁平宽大的石头铺成，坑坑洼洼的，也许是雨水造成的，又或许是高跟鞋。广场周围都是民居，大概间隔几米不到，可以想象，整个村庄就是个半圆，广场后半圆一圈一圈地盖着民居，前半圈只有一间石头屋和一棵长歪了的槐树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，我去找旅馆。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不会留很久，找个没人的空屋，过一晚就行。我不想引人注目。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯平静地答道，“少爷，我很怀疑这一点。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广场上本来没有人，可不知哪个民居首先打开了门，然后就出现了很多人。他们都朝广场走来，站在我们的对面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们是什么人？从哪来的？”一个中年光头看起来是这群人的头领，一身肌肉，没穿上衣，却带着个白色围裙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这位是布尔·罗斯切尔子爵，我们正在这一带游历，今天才到贵村，正打算找家合适的旅馆，不知你们可有推荐？”尼古拉斯已经完全是个绅士了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光头似乎见过世面，他右手放于胸口，做了个礼，对尼古拉斯这个“大家族管家”，露出一口白牙，“原来是罗斯切尔家族的大人物驾临，有失远迎啊！虽然我也很想推荐个好旅馆，不过本村实在太小，又甚少有游客到来，所以没有旅馆在经营。如果不介意，请到鄙人陋居暂住，鄙人是这里的村长，鲍尔。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“鲍尔村长，谢谢你的好意，那就麻烦了。“我想了想，决定答应下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人群大概有几十人，不多，所以我留意到里昂·布里奇并不在其中。或许可以问问鲍尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开人群和广场，我们沿着广场右侧的山道走了一段路，来到位于一个半山坡上的村长家，对于小村庄的规模来说，这一栋有三层高近十米的屋子是相当豪华了。全部用白色石头制作而成，墙体表面因为年月的流逝，积累了数量众多的黑色刮痕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯帮着女主人制作了一份丰盛的晚餐，令村长夫妇，特别是他们的两个女儿非常高兴，以至于现在她们现在还拿着一本故事书缠着尼古拉斯，要他读给她们听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我让他好好配合这两个小孩，而自己则在村长书房中休息，趁这个机会了解这个村庄。&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">立志成为魔导王的魔法生物多如牛毛，起码在魔法生物大量活动的十七世纪为止都如此。记载里面的魔导王，数量极少，最辉煌的当数十三世纪，那时候同时有七位魔导王。而没有一个魔导王出现的十七世纪，则是魔法世界的末法时代。</summary></entry><entry><title type="html">第三章 坦白 X 沉默</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-003.html" rel="alternate" type="text/html" title="第三章 坦白 X 沉默" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-003</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-003.html">&lt;p&gt;魔法大战后的那段时间，魔法已经被世人遗忘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魔法的踪迹到底有多难觅呢？等于在雪地里面找一片白色羽毛那么难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魔法被遗忘到什么程度呢？魔法的最强一族——魔女一族当时的生还者，在离开黑森林，进入凛·罗斯切尔留下来的遗迹之前，竟然只掌握不到十个魔法，而且，还都是第四阶段之前的魔法！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要知道，魔法大战时期的魔女一族，可以飞天遁地、移山填海的大有人在啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于传说魔导师——凛·罗斯切尔，更是掌握了不止一个的第十阶段魔法，被誉为最接近魔导王的存在。甚至有野史记载，凛·罗斯切尔其实已经掌握了一个超阶魔法，早已成为了魔导王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————《鳄鱼大王有个冒险》&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;“书上的东西，一半是假的，另一半则是被改写的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书房的门被打开，鲍尔光头走了进来，手里拿着两杯麦芽酒。他走到窗边的书桌边，也就是我坐着的椅子前，将酒放在桌上。我正拿着一本褐色皮面的《黑森林历史》，封面已经磨损严重，内页发黄，看来书的主人经常翻看。我以前没有看过这个版本，看的是另一个黑色封面的。他说的书，看来是指我手上这本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个黑森林啊，本来不是什么邪恶之地。我小时候也到里面玩过，那里全是神奇动物和植物，可好玩了。所以我知道书上写着的，‘黑森林是一片布满凶恶魔兽的凶险之地’，并不是事实。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不，子爵大人，您请坐，我吃饭后喜欢站着。”见我站了起来，鲍尔放下手上的两个木头杯子，对我说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不喝酒。”我没有坐下，对装着黄色液体，散发酒气的杯子说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我也这么觉得，虽然这么说很失礼，但你毕竟还是个孩子。”鲍尔拿起其中一杯，两个拳头大的木酒杯只一口就见底，“其实两杯都是我的。子爵大人，您相信书上的记载吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请叫我布尔。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那布尔，你怎么想的？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人类既然会猎杀动物，那动物就会反抗和反击。黑森林对于一些人来说，也许就是凶险之地呢！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯，很多村民也这样想。特别是老猎人，可实际上，很少猎人敢去黑森林打猎，那里的动物有不少能口吐人言呢！所以不能当成普通动物，更加不是食物。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“能说人话的动物，那就是魔兽了。的确，没人会把魔兽当成食物。”似乎这个鲍尔对黑森林还是持友好态度的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你可以跟我说说这本书的更多内容吗？村长先生，你似乎知道很多。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是本很有意思的书，取决于你怎么看，以及你是什么人。”鲍尔笑道，看着我说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍尔说的这句话让我意外。也不是说因为他外表粗壮，更像一个野蛮人，也不是因为不久前那身白色围裙装扮让我觉得他不像个读书人。只是这句话就似乎在影射着我，他对我的身份有怀疑，是因为怀疑我不是罗斯切尔家族的人，怀疑没有这个家族，还是怀疑其他？我是应该当作没听出试探的味道呢，还是需要作出回应？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他或许对黑森林有好感，这个时候表明我来自黑森林或许能与他建立一种特殊的关系。但万一我错了，就会把自己和尼古拉斯送入极为危险的境地。特别是现在我和尼古拉斯都处于被削弱的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，到休息时间了。“尼古拉斯正站在门边，”床铺我已经收拾好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“明白了。真可惜，希望明天你能继续告诉我更多事情，譬如书上没记载的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是我的荣幸。希望您今晚好梦。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开鲍尔和书房，在尼古拉斯的引领下我来到西边的房间，朝北的窗户照进来月光，在尼古拉斯手上的烛光衬托下显得那么冰凉。床铺整理的很干净，我换衣躺下，而他则看了我一眼，微微一笑，”少爷，晚安。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“谢谢，尼古拉斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不客气，少爷。作为罗斯切尔家族的管家，这点事情都处理不好该怎么办呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他扮演管家是上瘾了，不过，这样更有趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于这个村庄，看来需要好好调查。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;“你起来了，少爷。今天鲍尔的夫人，凯莉西，邀请你一同享用早餐，马上就准备好了。”之后尼古拉斯帮我将昨天的衣服换上，系好鞋带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“鲍尔呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他一早就出去了，他们的女儿，莉莉和西西也已经起来了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这太好了，所以我是比莉莉和西西睡得还要晚了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是的，少爷。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我迅速洗簌，接过尼古拉斯递过来的白色陶瓷杯，漱口，将水吐在一个钢铁水盆里，水与钢铁碰撞的声音我还是头一次听。一般人家只能使用木盘木杯，而村长家却连水盆都是铁制的，村长这个职位并不会有俸禄，那钱从何来？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到一层的饭厅，这个放着一张能坐十个人的木头桌子的白色空间，周围挂着一些弓箭和木制矛，在正对面的壁炉上，则是一个老人的画像，老发花白，没有一丝皱纹，鼻子很扁，双下巴，尽管没能看见下半身，我想是个丰硕的女人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那是我的奶奶的奶奶。“大概是因为我看的时间有些长，凯莉西介绍道，”是这个村子的第一任村长。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯莉西跟画像中人有几分相像，皮肤保养的很好，而且深褐的头发由于没有一丝白色，我看不出她的年龄，她尽管体型有点喜欢横向发展，但手脚灵活，口中说着话，同时就将桌面放满了食物。木碗装着白粥，竹篮装着长棍面包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的两个女儿，橙色头发的双胞胎莉莉和西西都已经坐在靠近壁炉的两个位置，位于主人位置的左侧，而另一个放着长条面包和米粥的位置，与主人位置相对，在最靠近门口的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯先生，你真的不一起吃个早饭吗？”她从壁炉左侧的门走出去，又带回来一个盛粥用的木婉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天早饭真清淡。莉莉不喜欢吃。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“姐姐你说什么呢，今天早饭比以往的都丰盛多了。西西很喜欢。尼古拉斯，你也一起吃嘛。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莉莉和西西，她们是一对长着大眼睛的双胞胎。姐姐莉莉似乎对早餐并不满意，而妹妹西西则很享受地喝起了粥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“谢谢你，凯莉西夫人，莉莉和西西小姐，我不过是一个管家，不能与主人一起用膳。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯这家伙，说得我好像虐待他似的。他是精灵，吃的是我的魔力，我吃不就代表他吃了。老实说，我到现在才第一次想到，尼古拉斯吃饭的场景。不过，这也提醒了我要加快进度解除封印，好让尼古拉斯补充魔力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“子爵大人，你来本村是要游览什么地方呢？”我坐下来，刚拿勺子吃了两口，凯莉西夫人开口问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“随便看看。“我哪有计划游览什么地方，不过是想找个人，解决点事情，就走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一带确实没什么好玩的，呵呵，子爵大人如果要找我推荐，我可实在想不出来，尽管我都在这村子活了一辈子。”凯莉西喝了口粥，又撕了点面包放在粥里。“不过，黑森林还是挺有名的，虽然不是什么好名声。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我也听说过。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哦？子爵大人听到的是怎样的，呵呵，我一介村妇，没见过世面，不知道外面的人是怎么讨论黑森林的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也就是比较危险，不要轻易进去之类的。具体的事却很少听到，我也是好奇，正想向你们打听。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那地方我不敢进去，我们都不想进去，而事实上，也不知多少年没有人进去过了。所以老实说，我也不太了解。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“凯莉西夫人，我刚到你们村的时候，看见一家房屋，就是长着槐树那家，怎么只有那家的房子离大家比较远呢？”喝了口粥，我试着随口问问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那是守护者的家，记得现在是布里奇夫人和他的儿子里昂住着。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂，里昂·布里奇。那个闯入黑森林的家伙，凯莉西说几年没人进去过了，而住在村口的守护者的家，里面的人，昨天却进去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“守护者？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是的，守护者。其实我们更喜欢叫她们’那一家’，你看，那一家在广场那头，多孤单。”凯莉西笑了笑，“进村的人，或者不是人，都会先经过’那家’，所以就像一个门卫一样，不过老人们传下来的叫法，就是’守护者的家’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那她们一家是村里最重要的人了，”我瞄了凯莉西一眼，“除了村长家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“子爵大人真会说笑，我虽然也很重视布里奇一家，不过，重要不重要我说了也不算，毕竟抓捕猎物的猎人和擅长料理猎物的厨师，在我们村也非常重要的。而且，子爵大人家的门卫应该不少，可也说不上很重要的人，对吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布里奇一家看来在布莱克村并不是太受待见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没有附和，终于知道里昂布里奇的所在，这就够了。“谢谢夫人的款待，我想也该是时候到外面走走了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样啊。可是，现在天才亮不久，外面雾气重，对身体不是很好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“夫人不必担心，我是来这里游览的，一点雾气不算什么，也算是体验。”我站了起来，“尼古拉斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好的，少爷。”尼古拉斯走到凯莉西坐着位置的左手侧，弯腰将一个金币放在木婉边上。“这是少爷给您的谢礼。请务必收下。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这，谢谢子爵大人。如果有任何事情请随时告诉我，无论何时我都乐意效劳。”凯莉西短小多肉的双手拿起金币，用指甲敲了一下，发出清脆的声音。她不再多说，还告诉我目前村里不少人都已经出门了，如果要去周围的山林，可以等午后猎人回来后再一同前往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打开门走到外面，迎面是一片白雾，半山上的村长家本来能一览布莱克村，现在却只有个大概的轮廓，半圆形的广场依稀可见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我离开村长家，沿着山坡往下走，回到广场，便向着槐树走去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我十分期待与里昂·布里奇再次相见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“里昂是少爷见到的第一个外人。”尼古拉斯在我身后轻轻说，所以他想说我现在表现得很期待与那个人见面了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我有很多问题要找他。”我解释道，尼古拉斯就觉得我是那种刚从蛋壳里冒出来的鸟类，误把第一个见到的生物当成妈妈。我不是。而且我必须提醒我自己，这个人不但不是妈妈，还很可能会导致我的死，对，最后一个魔女的死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但也许我们魔女在某方面跟人族很接近，以致我难以抵抗这种对第一个见到的人族的亲近感。我觉得他是个有趣的朋友，对，也许他还是我了解人族的契机。我希望这个契机是个有趣的开始，所以我希望是他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也了解我内心的矛盾，一方面怀疑他跟教会有联系，另一方面却无法否认被他所救后产生的好感和对第一个遇到的人的好奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，什么是守护者？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“守护者，我当然知道了，少爷。只是没想到现在还有守护者，而且就在黑森林边上。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你没有回答我的问题，尼古拉斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，你也知道什么是守护者，所以无需问我。你只需要想象一下，联想一下，再回忆一下看过的文献。”尼古拉斯又变身成我的家庭教师了，这种时候就只有靠我自己回忆起来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，那你觉得昨天那个人为什么跑到我们的领地？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我只是少爷的管家，这个问题少爷想我应该怎样回答呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，又一个不回答的问题，有时我真怀疑小精灵是不是都这样，还是尼古拉斯在故意戏弄我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忽然前方传来交谈声，依稀能看见两个轮廓，随着距离靠近，看见是一男一女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“……似乎出现鬼火，这太可怕了，去他X的不会又出现那种东西吧？”说话的是一个黑发寸头近四十岁的瘦弱男人，随之他又说了几句脏话，颇有怒气。他两侧有些白发。这家伙满口脏话，看来脾气暴躁，对魔法很抵触。这村里，果然有对魔法生物持敌对态度的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不就是嘛！怎么会现在出现，希望不是魔法，毕竟都十几年没出现过了。也许只是磷火呢，别自己吓自己。”隔壁一个老太太拄着拐杖，摇着头说。这老婆婆的话听不出其偏向。单凭第一印象判断是否对魔法生物持敌对态度，话说我是不是太敏感？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“茉莉大妈，你想得太简单了。磷火能把那个小顽童的眉毛烧掉，我可听说他现在跟村长一样，成了个光头了。”小顽童就是里昂了吧，那所谓的鬼火就是变色龙小火喷的火焰了。里昂现在真成了光头？那头金发看来被小火讨厌了，它不喜欢比它色彩鲜艳的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小柴啊，我怎么听说那小子不过是自己理了个头发，而且比你的寸头还是长一些的。”茉莉大妈一声尴尬的咳嗽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“大妈，不管怎样，我觉得都必须他X的跟教会联系，让他们派个厉害人物过来看看。”教会？这里果然跟教会有联系。不过，糟糕了，如果教会的人出现，现在我们能对付吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不喜欢教会的人。”嗯，茉莉大妈我爱你。什么嘛，教会也不是所有人都喜欢的，也有人这样光明正大说不喜欢教会，难道是因为地方偏远，教会的权威也减弱了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难道你更喜欢魔女那样的鸟东西？”名为柴的中年人完全就是敌对态度了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我都不喜欢，都别来烦我。老太婆我回去屋里躲着好了，别想我跟你去教会。”茉莉大妈打开身后的木门，准备回去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概走的太慢，我被老太太瞟了一眼。那个”小柴“，则朝我来的方向走去，他不是要去教会吗？怎么走向村长家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次的散步比预想还有成果，得到了很多小情报。而现在，最重要的还是那个里昂布里奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，我加快脚步继续向“那一家”走去。&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">魔法大战后的那段时间，魔法已经被世人遗忘了。</summary></entry><entry><title type="html">第四章 防范未燃 X 静观其变</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-004.html" rel="alternate" type="text/html" title="第四章 防范未燃 X 静观其变" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-004</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-004.html">&lt;p&gt;鳄鱼大王用他那巨大的嘴巴拿起一个蓝布袋，踏上回家的路，那是一个位于黑森林南部的沼泽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，鳄鱼大王可不想被人知道他的老巢所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他突然转身，对着一团空气，喷出一口冲击水波，一只竟然漂浮在空中的鱼怪，被这股水流攻击打飞了出去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冲击水波是鳄鱼大王掌握的一个魔法，能够从嘴巴里喷射出水压极强的水流，尽管被某些人说成是鳄鱼大王的口水，但明眼人都知道，这是威力巨大的魔法。再说了，他体内能放得下这么多口水吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时候，鳄鱼大王就想，‘要是能像魔女一族那样，具有掌握所有类别魔法的天赋，那我吃烤鱼的时候，就不用生火了。’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————《鳄鱼大王有个冒险》&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Black Village。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布莱克村。或者说，黑色村庄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是这个村庄的名字，以一个半圆形广场为中心形成的村庄。就算我是第一次进入人族村庄，也知道这样的形状是非常不一般的。特别是，这个形状对于魔女来说，能想到很多魔法阵的一角，无论是封印法阵还是召唤法阵，都有这个半圆。而坐落在半圆对侧的这一个点，“守护者的家”，似乎就是阵眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Knock knock。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯轻轻敲动木门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我妈出去了，太阳下山后再来过吧。”一个人从屋里面喊道，熟悉的声音。客人的脸都还没见到就赶人了，好有礼貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，把门拆掉。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好的，少爷。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“等等，谁啊？”那张虽然只见过一次的脸从门左边的一扇窗户伸出来，我却记得很清楚，他盯着我看，”你是，啊？昨天的精灵和非精灵。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我马上开门。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我第二次见到里昂·布里奇的场景，他像一个贼一样迅速打开那扇木门，催促我和尼古拉斯赶紧进去，又马上把门关上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;房间里泾渭分明，凌乱和干净就像被一片看不见的玻璃墙隔离。右边到处都是酒瓶，一个没关紧的门通向一个同样放着许多酒瓶的房间，里面隐约看见一张同样凌乱的床，阴暗，房间的光线由于不透光的窗帘导致很微弱。左边则相对整洁，放着一张灰色布制沙发和深褐色木制长茶几，沙发背靠着窗户，应该是刚才从门外看见的那扇，也许他刚才就是躺在沙发上睡懒觉，直到我们把他吵醒，于是探出头来看到了我们。明亮的阳光从这扇窗灌进房间，室内温度看起来，似乎从凌乱的右半边到整洁的左半边逐渐呈上升趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我走到沙发坐下，尼古拉斯则站在我身边。沙发地下有一堆纸巾，茶几上还放着一些花生。里昂迅速用脚推开地面的垃圾，在我隔壁坐下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后他从茶几拿起一杯喝了一半的液体，问道，”来点茶？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯看了一眼，”少爷，我带了茶叶。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，你竟然随身带茶叶？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以这是你惊讶的地方？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为罗斯切尔家族的管家，这点事情都做不到该怎么办。”尼古拉斯拿起茶几上的杯仔细闻了一会儿，”茶叶不错，可惜冲茶的人太差，这种茶叶应该用七十度的温水浸泡七分钟，然后就将茶叶隔离。里昂先生，借厨房一用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当尼古拉斯走开，我并没有找什么话题来开始一段对话，说到底，我今天不是来进行一段老朋友对话的，虽然我无法否认自己渴望得到一个同龄朋友。我静静看着里昂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他金色头发比上次见面时短了很多，不过他的头很圆滑平整，头发于是也很平整，因为真的很短了，也看不出来到底是很硬还是很软，额头和两侧的短发与脸部皮肤形成分明的笔直界线。左边眉毛的位置贴了一张止血贴，与右边黑色浓密的眉毛相对，下方的两只黑色眼睛很大，宛如一对黑色洞穴，我盯着那两个瞳孔看，他把视线挪开了几秒，又挪了回来，然后又挪开，又挪了回来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你叫什么名字？”他在这个时候开口打破沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“布尔·罗斯切尔。”我回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我将视线迅速往下，点检一样经过他的鼻子，不大不小的嘴巴，尖尖的下巴，长长脖子，黄色衬衫，蓝色很皱的短裤，没穿鞋的脚。对，他还是穿着前天的那些衣服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你把我和尼古拉斯的事情告诉别人了。”我试着用最平静的语气说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有。”他摇了摇头，”我只是告诉了鲍尔村长，见到了鬼火。我不得不告诉他。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“所以你还是跟别人说起了。不过，谢谢。”我知道他没有告诉别人细节稍微松了口气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我是不是做了一件错事？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不怪你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要不是现在的我，只不过是一个不能用魔法的魔女，我会修改你的记忆。知道太多，当然对我会产生危险，但对你也会有危险。要是教会知道了你曾遇到魔女，第一个遭殃的大概就是你，他们的审讯可不是一般人可以承受的。而当你告白了，我的存在不但会被教会确定，而且还把黑森林牵扯进去，教会宁可杀错也不会放过，为了探索是否还有其他魔女甚至魔法生物存在，教会肯定会对黑森林进行地毯式搜索，四位领主，我的变色龙小火，还有黑森林的树木都要受到伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我是不是要杀掉你呢，里昂？我心里突然冒出一个十分危险的念头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要杀掉里昂，这就是我的责任。昨天的时间过于仓促，我没有来得告诉你不要透露出去，也难以保证你会遵守约定。这种种因果，又怎能简单的怪责你一个什么都不知道的人呢？当我无法对你使用记忆消除咒，这一切就都已注定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“将所有危险源去除，少爷，自幼我就这样教导你的。如果你在疑惑，那就让我动手好了。”尼古拉斯的传音把我从思考中唤回现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯左手托着银质盘子，上面放着两个东方蓝色瓷器杯子和一个蓝色花纹的茶壶，他将茶壶和盘子放在茶几上，右手将两杯茶放到里昂和我的面前。”里昂，少爷，茶已经准备好了，请慢用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我拿起茶，在嘴前停了一下，很香，褐色的茶水还冒着丝丝白烟，我还是头一次品尝尼古拉斯冲的茶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚准备喝，忽然感觉到一股十分微弱而难以察觉的魔力波动，我朝源头看去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂也拿起了蓝色的茶杯，正准备喝下，而我感觉到的魔力正是从茶杯里传来。我看向尼古拉斯，他也正看着我，然后微微一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“里昂，茶还很烫，现在闻一下茶香，放一会儿才能喝。”我来不及想什么，条件反射般阻止里昂喝下这杯由尼古拉斯准备的精致的茶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“真讲究。”不过他依言照做，然后学着我把茶杯放回茶几上。”你们的生活一直都这样吗？真的太会享受了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，茶水的气味不太好，可能茶叶过期了，去换一壶。”我吩咐道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，传音给尼古拉斯，“尼古拉斯，先别动手，我们需要先调查情报。里昂也许跟教会没有联系。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好的，少爷。”尼古拉斯于是将茶杯茶壶和盘子都带走了，回到厨房去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和里昂沉默了一会儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“凯莉西说，这里是’守护者的家’，这是什么意思？”我开口打破了沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我也不是太清楚，反正我们就是守护者，不过肯定跟教会下的’守护者联盟’没有关系，因为‘守护者的家’已经有上百年历史，似乎跟这个村子的历史一样久，而‘守护者联盟’才成立数十年。也许我妈知道得更多，但她不喜欢说过去的事，只喜欢喝酒。前天她罕见的没有喝酒，见我回来眉毛没了一半，头发也焦了，还特意给我理了发。你不用担心，我妈什么都没问，我也只是告诉她遇见鬼火不小心烧到自己而已。”里昂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你妈经常喝酒吗？”我继续问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她就这个爱好，别人都管不了。有时晚上也不回来，所以今天可能你们也等不到她回来了。你们今晚打算怎么过？要回去黑森林吗？带上我呗，我觉得你那里更好玩。”里昂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好玩吗？我心想，不就是树和山吗？”我还有事，不回黑森林。”我拒绝了他，我现在回不了黑森林了，因为教会已经发现了黑森林有魔法生物。“你昨天去黑森林就是为了探险？为什么选这一天呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“额……嗯，对，是因为村长跟我说了很多黑森林的故事，我就想去找他说的那些神奇动物，加上我的魔人之力比较擅长找魔力痕迹，所以就去黑森林探险啦！”里昂想了一下，笑着回答。”你今晚就住我家吧！我妈回来你也马上知道了，你可以问问她关于守护者的事，她还被教会称为’英雄’呢！反正我隔壁房间空着。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那我替少爷谢谢你，里昂少爷。”尼古拉斯端着盘子又回来了，他再次将茶放到我们面前，”少爷，这次的温度刚刚好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“所以里昂之所以去黑森林，是因为鲍尔村长，是鲍尔利用了里昂吗？可是为什么要把里昂引入黑森林，那个陷阱又是谁挖的？我想得头都疼了！尼古拉斯，你觉得怎样？”我传音给尼古拉斯，希望他能给我解惑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就现在的情报，还无法判断。不过，这样的话，里昂跟教会就没有关系了，他不过是因为鲍尔提起黑森林而跑到黑森林去的。可能鲍尔作为村长，接到了教会的指示。”尼古拉斯传音回复道，“前提是里昂说的是真话。少爷，不要轻信他人。你一旦死了，魔女一族就真的从世上消失了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可也不能因为有可疑就杀掉。这样下去，早晚等于要杀光所有人。我不想这样。”我还是拒绝杀掉里昂，而选择相信他说的是真话，赌他是一个不会伤害陌生人的好人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“明白了，少爷。”尼古拉斯传音道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，既然尼古拉斯已经答应了，那今晚就留在这个守护者的家吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我端起蓝色瓷杯，喝了一小口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好茶。”有了决定后，心头扔掉一块大石，顿感茶香更浓了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放下茶杯，我发现茶几下还堆着两本书，两本《黑森林历史》，一本黑色封面，一本褐色封面。我捡起这两本书，只觉得真是有趣的巧合。这个“黑色村庄”附近最著名的地方，果然还是黑森林呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个村庄已经存在很多年了，这么多年跟魔女一族做邻居，难道真能对魔女一族毫无了解？村民他们真的觉得魔女一族，魔法生物都是教会所说的邪恶吗？”我传音跟尼古拉斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，我听说很多人族比邻而居，却从不交流，形同陌路，出门一个往左一个往右，连招呼都不会打。既然村民害怕黑森林，带着先入为主的偏见，可能无论多少年都无法了解黑森林和魔法生物。”尼古拉斯传音回复我，同时还面不改色地给听不见我们传音的里昂续了杯茶。“里昂少爷，喜欢的话多喝一点。”&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">鳄鱼大王用他那巨大的嘴巴拿起一个蓝布袋，踏上回家的路，那是一个位于黑森林南部的沼泽。</summary></entry><entry><title type="html">第五章 假历史 X 真历史</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-005.html" rel="alternate" type="text/html" title="第五章 假历史 X 真历史" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-005</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-005.html">&lt;p&gt;教会真的存在了一千年？不说这个论断我表示怀疑，更重要的是，一千年的东西就有权力统治世界的话，为什么我家的千年老龟没能成为家里的老大？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对教会特别喜欢发行各种地方史的行为表示十分可疑，统计了一下，教会为名义发行的书籍里，一半都是各地历史，而看完这些历史，都难免对教会产生更大的忠诚感。要不是教会真的那么伟大，要不就是，这其实是教会的传道书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————《鳄鱼大王有个冒险》&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一来到布莱克村，就频繁见到《黑森林历史》。是因为我心有所思才会注意到，还是其他人因为什么事情最近都翻起这本书了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我知道世上有两个版本的《黑森林历史》，一个是我在领地里面看的黑色封面版本，这个版本是我自小知道的；另一个是黑色村庄的村长鲍尔书房里面看到的褐色封面版本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这两个版本，这个守护者的家都有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑色的版本，从魔法生物的角度记载了黑森林，那是他们的领地，在出现文字之前，从老人代代口传的历史中就已经是他们的。不但如此，海洋和山林，基本都是他们活跃的地方，尽管数量很少，其他生物只能凭借运气才能遇见他们。其中记载至今，在所有历史文献中都保持一致的，是白色独角兽只能被纯洁的生物发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;褐色的版本，是教会发布的版本。书中记载，远古时期并没有魔法生物——在书中被称为魔族，他们是在某一天突然出现在这个世界的，那就是”魔界之门开启之日”，魔族都是魔界中的原住民，他们入侵了这个世界——人界，那时生灵涂炭，最终在教会和圣骑士团的领导下，消灭了绝大部分的魔族，人族才得以继续生活在这个世界。而黑森林则是其中一个魔界之门的所在地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你相信哪个版本呢？里昂·布里奇。”我将两本书放到茶几上，推到他面前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂并没有拿起任何一本，”我不知道。”他看着我说，”两个版本看起来都是自圆其说的，而且都难以验证。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我觉得那个独角兽的记载就有点古怪，其他文献有说是’纯洁的人类’，’纯洁的处女’或者’纯洁的少女’，说法各不相同。但这么多年，我没有在黑森林见过任何一只独角兽。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这么多年都没见过？那也许只是因为你不纯洁。”里昂咧嘴一笑，”嘿嘿，别生气，说笑。或者独角兽已经从黑森林消失了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没有生气，或许我的确不算个纯洁的生物。”黑森林的面积一直在缩小，据说独角兽需要大量干净的水和广阔的领地范围，所以黑森林应该已经没有独角兽了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“教会的版本很明显是从自己的角度来记载的，老人们口口相传的历史我们也无法考究，布莱克村的老人已经没有传下来的传说了。但是我觉得，只有认为魔法生物是与我们人族一样都是在这个世界土生土长的，一切才解析得通。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：”哦？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂：”人族不会使用魔法，对吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：”是的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂：”那人族组成的教会和圣骑士团怎样封印’魔界之门’？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：“也许他们能用别的方法封印‘魔界之门’，例如魔人之力和圣术？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂：“如果是圣术，教会一定会大写特写的，教会从不会吝啬对自己的歌颂。但记载却只是一笔带过说是被’封印了’。至于魔人之力，就算有这么个人能封印‘魔界之门’，那这绝对是一个无敌强者，怎么从来就没有在任何故事出现过这么一个掌握终极封印术的魔人呢？作为魔女，你觉得除了魔法，而且是大量魔法师合作的终极魔法之外，还有人能打开或者关闭这扇所谓的‘魔界之门’吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：”他们的确无法封印。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂：”那难道’魔界之门’是本身就存在于这个世界，所以人族可以将它破坏掉？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：”如果本身就存在，那这个世界和魔界的区分就不存在了，它们本就是一体相连的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂：”而如果这扇门不是本身存在，那就是从魔界那边直接弄到这个世界的，不管基于什么方法，对吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：”对的。你说的没有问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂：”那不会魔法的人族，怎样做才能破坏’魔界之门’，同时还能防止它再次出现呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：”做不到，就像用手抓不住空气一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂：”所以说，’魔界之门’应该是不存在的。否则，教会中就有人会使用魔法，而且到现在都在继续使用。而教会是禁止任何形式的魔法的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你的推理我只能赞同，里昂·布里奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：”所以尽管记载自圆其说，但实际上，你觉得教会的记载经不起推敲。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂：”我觉得这很正常，就好像你也这么认为一样。教会是现在这个世界的统治者，它提供的历史，必须要有利于自己的统治的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，床铺整理好了。”尼古拉斯从二楼回来了，被他一插话我们就默契地不再讨论刚才的话题。里昂是一个有自己思想的人，对教会的忠诚是绝对的，大家最多不喜欢它，但不敢去怀疑教会的统治正当性，而里昂却认真思考过历史可能是假的。从这一点看，里昂起码不会是教会的忠犬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我靠在沙发上，头后仰着，视线穿过沙发背后的窗口，我看见外面的天空是一片没有云的夜空，一轮圆月没有丝毫遮挡悬挂着，月亮下是我熟悉的黑森林，和我领地相似的那座山，也许还是同一座山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正门忽然被打开，一个女人的声音传了进来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“死哪去了，还不过来扶一下你老妈。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时传进门来的是一股酒精的味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“臭女人，只会喝酒，连路都不会走！”里昂嘴里嘀咕，不过还是迅速跑到门口扶着那女人，朝近门口那个幽暗的房间挪去。这大概就是里昂的老妈，布里奇夫人。她的头发是暗红色的，凌乱的短发如鸟巢，一身麻布吊带连衣裙如墨，右手中拿着一个透明的酒瓶。看起来像里昂的姐姐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她朝我看了一眼，”怎么有个魔女在家里？里昂，你臭小子搞什么鬼？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么回事，那女人一眼就认定我是魔女？我还没来得及作出反应，里昂已开口，”妈，你说啥呢？什么是魔女啊？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那女人用右手的酒瓶朝里昂的黑色寸头打下去，不算很重，里昂头缩了回去，差点把她松开，她用力将左手搂紧里昂的左肩。”那魔女的魔力就像一个小太阳一样，不，是月亮，比外面那个还亮，你以为我眼瞎了才看不见吗？还有隔壁那个男人，咦？这是个好男人啊！”她说罢松开了里昂，朝尼古拉斯走了过来，身形不正但步伐还稳，”好看的男人，喝酒不？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯接过她递过来的酒瓶，放在茶几上，伸手将她扶着坐到我旁边的沙发上，”夫人，请坐，我去冲杯热茶。”然后尼古拉斯就离开了，我觉得他是逃走了，这个女人不简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你好，布里奇夫人，我是布尔·罗斯切尔。如你所说，是魔女一族。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她把头靠在沙发背上，闭着眼睛。”想不到黑森林里还有残留的魔女一族，我还以为你们一族都死光了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯。”心跳加速，手心出汗，坐立不安，我挪了挪屁股，看着这个女人的侧脸，不再说话，尽管有些口干，但不想因为喝水打断可能的接下来的对话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小家伙，想套我话？不过也罢，里昂，你也过来坐下，有些事情也该跟你说了。”她让里昂坐到我和她之间，沙发不长，我与里昂唯有半挤在一起，我感觉到我们相碰时的抖动，不知道是我的，还是他的。如果是他的，是因为他在害怕吗？害怕的是我突然放火烧他，还是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为这点分神，我紧张的情绪缓解过来，于是我拿起茶杯喝了口已经凉掉的茶水，干枯的喉咙和舌头终于舒服了些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她这时接着说道，”十年前，黑森林一战后，黑森林一脉的魔女一族就消失了，起码外面的世界都是这么认为的。一起消失的，还有守护者——李·布里奇。”她从衣服口袋里拿出一支香烟和火柴，点燃，然后站了起来靠在窗台上，似乎望向外面的黑森林，后者在月亮今晚强烈的照射下显得十分清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你说完了吗？老妈。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布里奇夫人吐了一个烟圈，”说完了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“无语了。”里昂无力地将头靠向沙发，发出的声音也很无力。这句话同时也意味着一次对话的结束，一个故事的终止。他不再期望布里奇夫人会继续说下去，也不知道应该怎样才可以让对方继续说下去，所以一切到此为止，他毫不拖泥带水，马上宣布了放弃，而且是以一种带着一点谴责的放弃，似乎在试图维持一种尊严，不想让别人觉得他是一个轻易放弃的弱者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“想知道的事就自己去找，你们以为我是讲师吗？”布里奇夫人头也没回，看着黑森林一动不动地，除了偶尔抽口烟，我想她在大概在回想什么，那个叫”李·布里奇”的，不会就是她老公，里昂的父亲吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可关于老爸的事，一个村民都不跟我说啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以那的确是他的父亲了，我听见尼古拉斯发出了什么声音，回头一看，他却给了我一个微笑，沉默依旧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“李·布里奇是跟魔女一族同时消失的？是巧合吗？还是因为与魔女战斗而同归于尽？”我不禁追问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“李·布里奇是守护者联盟的叛徒，他叛变到魔女那边，所以被我从这个世界抹除了。”布里奇夫人盯着尼古拉斯的脸看了很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“所以我妈才被教会封为英雄，我们一家才避免被教会驱逐的命运，在这里生存下来。”里昂喃喃自语起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“魔女，明天天亮之前就离开这里。”突然，布里奇夫人在窗台上把烟头灭掉，回过身来通知我。我明白她是指这个村庄，而不只是这石头房子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们哪都不能去。”门外响起一个男人的低沉声音。&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">教会真的存在了一千年？不说这个论断我表示怀疑，更重要的是，一千年的东西就有权力统治世界的话，为什么我家的千年老龟没能成为家里的老大？</summary></entry><entry><title type="html">第六章 客人 X 敌人</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-006.html" rel="alternate" type="text/html" title="第六章 客人 X 敌人" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-006</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-006.html">&lt;p&gt;“尼古拉斯！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我马上就站了起来，那门外的声音和那句话，我不得不认真对待，到底是谁在门外，刚才的对话都听到了多少，尽管没有几句对话，可我的身份对方知道了吗？如果外面被包围了，我应该怎样做？如果现在打开门，对方会冲进来吗？我是否应该从二楼离开？我现在不过是一个无法使用魔法的普通人，尼古拉斯也因此受到影响无法使用大型魔法，发生战斗会很不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“PANG PANG！”木门被拳头敲击发出沉闷的响声，而我觉得自己根本无法决定该怎么办，这让我感觉到自己的无力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，只有一个人的脚步声。”这让我稍微冷静了一些，鼓点般跳动的心脏让我耳膜疼痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们必须留下来一起喝酒！布里奇臭婆娘，还不赶紧给你大爷开门，今晚有好酒！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布里奇夫人不知什么时候就已经到了门边，伸手一拉就开了门，“大爷你鬼，给老娘滚，酒留下！”她伸手抢过门外那人手中的酒瓶，然后趁对方进到屋里前把门砰的关上，那人的脸大概都被拍成了平面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那是个老流浪汉，酒鬼一个，不用管他。”布里奇夫人带着酒瓶回了自己房间，也就是入门后右侧那个整天都没什么光线的满是酒瓶的地方，她并不关门，进去后就躺到床上，喝了口酒，“嗯，是好酒，这老酒鬼到底在哪偷来的。你们赶紧睡，别打扰我！”后半句她吼道。我觉得她说的那句话，是不是在安慰我？布里奇夫人对我的态度不能说很友善，可似乎也不是太敌对，起码她没有试图攻击过我，虽然不希望我留下，但起码也不将我马上赶了出去，至于原因，我想不明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管怎么想，人族口中的“守护者”，怎么说也不会是守护魔女的人，这么来说，应该跟我们魔女一族是敌对关系才对。李布里奇是协助魔女一族的叛徒，而玛丽亚布里奇是消灭叛徒的英雄，他们两夫妻之间的关系是不是很不和谐？我很想问一下里昂这个问题，可发现这样问太没有生活常识，刚见面就问别人父母是不是不和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂在我身后推了我一把，然后推着我向楼梯走去，“赶紧走，老妈发酒疯连那酒鬼都受不了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不禁侧身走了一步，只感觉跟人这样接触过于亲近，同时又不禁想，这家伙不久前还怕我烧死他，怎么现在就不怕了，他可不知道我目前不能用魔法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被我避开，他再一次对着我眨了眨眼睛，”我先睡了，明早我醒之前你们可能就走了吧，下次见面的话，告诉我关于李·布里奇的事！”然后他就朝二楼跑了上去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也不知道李·布里奇到底发生了什么，不过“黑森林一战”、“守护者”的资料，我的确会去想办法找到，如果碰巧见到了，就告诉你吧。李布里奇作为加入了魔法生物阵型的魔人，应该是一个著名人物，总有一天会听说他的故事的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我就走到了客房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在房间里躺着，并不困，于是我侧耳倾听，不过没有听到什么特别的声音，这是我第二次在人族的屋里过夜，已经没有多少新鲜感了，尽管领地里的洞穴环境其实还差一些，但是通风也还不错，偶尔还有鼹鼠和蝙蝠造访，我还是挺喜欢的。床尾对着窗户，跟一楼大厅那个不是同一个方向，那个朝东看着黑森林，现在的房间朝东北，窗外远处的是树木少一些的黑森林北部地带，山也少一些，比较荒凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯跑外面去了，夜间我休息的时候，总是见不到他，不管是以前的小精灵形态，还是现在当了个人族管家。对我而言，神秘的小精灵依然是神秘的，尽管一起生活十三年了，也不是很了解这个种族，尼古拉斯是我见过的唯一一个精灵，然后我忽然想起，尼古拉斯变的人族为什么会觉得脸熟，他好像跟里昂有点像，难道是因为没见过其他人族，所以当初第一次变成人族时碰巧参考了里昂的样子？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迷迷糊糊间，我似乎听到门外有人轻轻的脚步声，那声音由远而近，很轻却很快，经过楼梯，看来是下去一楼了，然后隐隐约约的水声，然后由回到了二楼，但经过我门前后就停了下来，那脚步声停一会儿，走远，又走回来，又走远，然后停了几秒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“布尔，你睡了吗？”那人似乎这么问了一句，又或许没有，声音很轻。我没有回应，那时候也许我已经完全睡着了吧，也许这些不过是我做的一个梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我听见了布莱克村的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个人口很少的村子，通过一个石头广场将槐树下的石屋隔离开，我就住在这里，很少见到其他人到来，而且村子太小，小孩子少，我的娱乐基本就是到树林里冒险，我跟动物们聊天，我似乎真的能跟它们聊天，听一只卷着尾巴的蓝黑色天堂鸟说起它如何搭建舞台来吸引异性，不过它不愿意展示给我看。我还听它说起，有种山羊是住在悬崖峭壁上的，每年春天会从峭壁上踩着危险的石缝下山吃草，还会遇到灰熊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，能在这里生活的我，比起它们已经很幸福了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;“少爷，该起来了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“天亮了吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“还没，不过我们该出发了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对，昨天布里奇夫人要求我们天亮前离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，你哭了。”尼古拉斯走到床边，用怀里拿出的一条白色毛巾擦了我的眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哭了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那大概因为昨天的梦吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，我想观察一下这里。从外面。”不多想什么，很快我就将这个梦抛开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而昨天前天的事件仿如图画册一般闪现在我眼前，光头赤膊围着白围裙的鲍尔在村口给我行礼，村长家书房里的《黑森林历史》和那两个装着麦芽酒的木杯，走向村长家的中年男子，似醉未醉的布里奇夫人。我感觉自己有些事情遗漏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你说，这条村子的村长，是不是教会的人？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，你才发现吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你怎么不早点告诉我！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯的笑脸露了出来，“少爷，一说曹操曹操就到，鲍尔村长正在来这的路上呢！”&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">“尼古拉斯！”</summary></entry><entry><title type="html">第七章 毒药 X 解药</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-007.html" rel="alternate" type="text/html" title="第七章 毒药 X 解药" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-007</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-007.html">&lt;p&gt;魔导王布尔·罗斯切尔，自小在黑森林中修炼魔法，懒惰的他，不，聪明的他为了集中所有精力提高魔法水平，完全不学习高等级武技。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一个魔法要用得好，少不了一番软磨硬泡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就好像穿针引线一样，第一阶段魔法，就是穿一根针，第二阶段魔法就是两根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要想把火属性的魔法用出来，就需要将火属性魔力凝聚成一根线，然后在魔力消散之前穿过这些针眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鳄鱼大王并不擅长做穿针引线的活，特别是，当他着急着抓鱼的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水属性魔力随着那条鱼一个摆尾，鳄鱼大王辛辛苦苦凝聚的魔力细线就崩溃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候鳄鱼大王遇到龙鹰兽，四条腿都是颤抖的，哪里能集中精神找那个针眼的位置，幸好鳄鱼大王四条腿有力，跑路飞快，才没落入龙鹰兽的爪中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但鳄鱼大王最不缺信心，当年离开黑森林之前的魔导王大人，也只能在实战中使用数个魔法。他相信，他鳄鱼大王，现在弱小不要紧，总有那么一天，他能掌握超阶水系魔法，成为鳄鱼魔王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————《鳄鱼大王有个冒险》&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我们并不是从一楼的正门离开这一家，尼古拉斯抱着我从房间的窗户跳出，疾风如电，进入一百多米外的小树林里，藏身起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周围没有虫鸣，也没有风，我坐在树枝上，透过茂密的树叶间微小的缝隙看着那栋灰色的两层石屋，缝隙之外是暗绿的树叶和褐色树枝，然后是另一些缝隙，其中一些让我看到那棵槐树，还是那个样子，歪歪斜斜，没有叶子，也许已经死掉了。我开始觉得那就是一棵鬼树，生长在人鬼两界之间，所以才跟其他人的家离得很远，大家才都躲着，因为他们都不想接近鬼界。又或者这里是一个鬼魂的驿站，我好像在哪里看过这样的介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回过神来就看见很多鬼影，排着队伍般浩浩荡荡压来，它们站到槐树下，抬头望着石屋。它们中一个体型大一些的走了出来，走近石屋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，让我听清楚那边的声音。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好的，少爷。”尼古拉斯打了个响指，于是我就听见了木门被敲打的声音，两下连续然后停了下来，一会儿又接着敲了一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“玛丽亚，开门。”声音有点印象，也许是鲍尔的声音，那这些就是布莱克村的其他村民了。只是这么多人来找布里奇夫人，所欲为何呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她不在，睡着了，晚上再来吧。”声音迷糊不清楚，大意就是想赶人走，不过借口很烂，前后矛盾。应该是布里奇夫人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“教会的约翰神父来了，赶紧开门。”鲍尔声音沉了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管声音变得低沉，在我疑惑会不会穿过木门传入室内的时候，木门就被拉开了，玛丽亚·布里奇夫人靠着左边门框看着门外的人。她形象依旧，头发是暗红色的，凌乱的短发如鸟巢，一身麻布衣服如墨，只是右手中不再拿着一个透明的酒瓶，而换了一根香烟。她似乎早就起来了。”哟，稀客啊，平常一个人都不敢过来，今天有神父壮胆，七八个人都跟着过来了？而且……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“放肆！在神父面前说什么呢？”鲍尔显得有些慌张，把玛丽亚的话打断，他大概知道她想接着说什么，对此我比较好奇，毕竟玛丽亚·布里奇夫人昨天什么都不说，这也许是了解的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“呵呵，神父大人有什么指示吗？”玛丽亚抽了口烟，半仰着头向鲍尔的光头吹了个烟圈。神父就站在鲍尔左侧，一身黑色，跟布里奇夫人造型还颇为相似，只是他衣服质地很光滑，像是中国产的丝绸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不敢当，守护者大人，我只是教会的一个小神父，怎敢指示你呢？不过是听说村里来了两个可疑人物，想见一见互相了解一下。”约翰神父语气平静，说的话也客气恭敬，只是听不出他内心是怎么想的，我觉得这人说话太客气了，身后又站着那么多人，也许表里不一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哦，你们说话怎么还是这么绕？不就想找那个魔女吗？他走了。”布里奇夫人冷淡地说，又抽了口烟，朝那光头吐了个圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我就知道那是个魔女，前天就该在饭菜里下药！”鲍尔拍了一下自己的光头，发出一声打脸的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“真没种，枉费你还这么壮。上去直接拿下不就好了。”另一个同样体型的布衣说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他妈的，肯定下药好，教会不是给了一种药，吃了就会让那些变态的魔法怪物失去魔力吗？这样才安全。”是那个柴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我在酒里下了，谁知道那家伙不喝酒。真晦气！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“靠！还有不喝酒的家伙？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那个小鬼头，肯定没喝过酒。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“都安静点。”约翰神父开口，其他村民都不再说话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们就是喜欢装，不过没事，我也喜欢看你们装。”玛丽亚又朝那光头吐了个烟圈，这次引起鲍尔的暴怒，后者用他脸盘大的右手扇开烟圈，警告玛丽亚不要再朝他吐烟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布里奇夫人不管，她继续说，”你不就是为了打探黑森林的情况，才把我儿子引诱过去吗？他一回来我就知道他遇见魔法生物了。虽然，我马上就将烧焦的头发剪掉，不过显然你们从哪里找到了证据，让神父检查了，那是魔女的魔力，这才一群人过来，对吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们也是刚刚天亮才知道结果，没想到还是被他跑了。”鲍尔说，”幸亏我比较谨慎。那小鬼和那个管家这么精明，我可不想遭殃。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“真没种，怎么让你当了村长。”那壮布衣不屑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“够了，你想说几次？凯莉西不喜欢你，你认命吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“草X马！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“都够了，安静！”约翰神父喊道。”玛丽亚守护者大人，你怎么不把他们留下？凭你的实力，这应该不是什么问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不喜欢。”布里奇夫人再次朝光头吐了个圈，”如果下次还有谁敢背着我,让里昂干这种事，我就拆了谁的家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍尔本想爆发，听到布里奇夫人这句很平静的话，突然像烟火遇见海，瞬间湮灭了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“玛丽亚守护者大人，虽然你已经脱离了守护者组织，但你始终还是个守护者。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布里奇夫人把烟头扔掉，终于第一次看向约翰神父，她说，”第一，守护者不隶属于教会。第二，我退休很多年了。第三，都给我滚蛋。”然后她把门关上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留下这群人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“神父大人，接下来怎么办？就这样让魔女混入人族社会吗？”鲍尔问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“看来，只有请圣骑士大人出马了。”约翰神父回道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那就太好了。魔人总是靠不住的。”柴说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“注意你的嘴巴，否则我也不会救你。”神父警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以神父、鲍尔村长为首的众人离开后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们跟着那个神父！”我传音给尼古拉斯。对方竟然要让教会派出圣骑士团，一定必须阻止他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“无影无踪！”尼古拉斯把我们的痕迹消除，我们两个悄悄跟在众人身后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走了一段路，就只剩下神父和村长两人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“约翰教父，要追捕魔女的时候，请一定叫上我，为了教会，我是不遗余力的！”鲍尔说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“很好，这是你这次通报的奖金。”约翰神父递给鲍尔十个金币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“感谢我主。”鲍尔将金币熟练地收入怀中。“神父也会一起去抓魔女吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我会随行，保证各位的治疗的。”约翰神父笑了笑，“你怎么还是那么怕死？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被看穿了心思的鲍尔尴尬地干笑，“那我回去准备一下，本村里剩下的魔力毒药已经不多了，我去把剩下的都拿出来，以备不时之需。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“魔力毒药？”我跟尼古拉斯说，“难道是让我魔力暴动的真凶？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，我们听多一些再判断。”尼古拉斯回复，他走得很慢，避免发出脚步声，通过魔法虽然消去我们的身影，但踩在广场石板的声音要是响起，肯定会被对方发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你老婆还真是多才多艺，这种毒药到底是怎么做的，你们要是把配方交给教会，肯定能得到很大的奖励，绝对。”约翰神父停下脚步，看着鲍尔说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍尔只是说，“神父说笑了，真的有配方，我们肯定马上教给教会，哪敢要什么奖励！可是这些毒药都是先祖留下来的，我们也并不知道配方。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可有解药？”约翰神父追问了一句。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有。”鲍尔顿了一下，咧嘴一笑，“不过都被我倒掉了。这种对我们普通人没有任何毒性的毒药，不需要备着解药。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“英明的决断。”神父称赞道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那我就先回去准备了。”鲍尔跟神父告辞，就向着村长家的方向，往右走去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;神父则向左边一转弯，朝另一侧的教堂走去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，请决断。”尼古拉斯的传音响起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对普通人没有效的毒药，多半没错了。尼古拉斯，你去把那些魔力毒药毁掉不能让他们继续毒害其他魔法生物。”我马上做了决定。“教会那边，我去。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，你现在无法使用魔法，能对付那个神父吗？”尼古拉斯担心的很有道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能。”我也坦白，“不过，我会随机应变的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯塞给我一个小袋子，“少爷，如果遇到危险，请务必将袋中的东西打碎。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将其放入怀中，我点点头，趁神父走远之前跟了上去。&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">魔导王布尔·罗斯切尔，自小在黑森林中修炼魔法，懒惰的他，不，聪明的他为了集中所有精力提高魔法水平，完全不学习高等级武技。</summary></entry><entry><title type="html">第一章 意外陷阱 X 命中注定</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-001.html" rel="alternate" type="text/html" title="第一章 意外陷阱 X 命中注定" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-001</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-001.html">&lt;p&gt;十八世纪的伦敦，仍处于教会的绝对统治下，无人违逆。教会通过圣术的神迹，控制人心，消灭异己，没有其他力量可以抵挡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了魔法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教会名为红光教，也被称为太阳神教，信奉唯一神——太阳神阿波罗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教会的历史，已一千年。但百年前的文献却一本都找不到，据教会的传道，是因为在十七世纪发生了世界大战——人类和魔法生物的终极大战。而所有古代文献都在那场大战中遭到销毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而，这也就是十八世纪开始，世界上已无魔法生物的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这不过是表面的情况。在教会和民众的赶尽杀绝之下，仍有魔法生物的生还者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;距离教会总部所在地伦敦很遥远的东方边境，有座无人踏足的神秘黑森林。黑森林发生鬼火现象已经吸引了教会的注意，而黑森林的居住者却毫不知情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————《鳄鱼大王有个冒险》&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我的名字？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是布尔·罗斯切尔，是一名魔女。魔女一族在这个岛国有着很悠久的历史，分散在全国各地。从最东方的黑森林到最西方的黄沙海，从最北方的白冰原到最南方的绿沼泽，我们骑着飞行扫把一天内往返各地进行魔法交流。到十七世纪还是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在是1710年，世人已经认为魔女之类的魔法生物，只存在于过去的故事之中。而我，也已经是最后一个生还的魔女，躲在最东方的的黑森林里，生活了十七年。我的父母当然都是魔女一族，但在我三岁的时候已经离世，我是在精灵尼古拉斯的照顾下独自在黑森林长大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而今天，是我17岁的生日，我偷偷跑到中央森林领地与西边草原领地的边界地带探索神奇动物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“通通显形！”我抽出插在腰间的一条27cm长的木质魔杖，对着周围的灌木丛施放了一个显形咒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘶~”一个蛇头缓慢抬了起来，却依然让我吓了一跳。这是一条迷彩毒蛇，它的隐藏色跟灌木的深绿色一样，藏在里面等待经过的敌人，然后突然咬一口，把锋利的毒牙里的毒液注射到敌人体内，它的毒液能在七步内毒死一个成年人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“焚烧殆尽。”我把魔杖对着迷彩毒蛇，毒蛇忽然全身从内部冒出炽热的火焰，毒蛇在一瞬间就化成了焦炭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“呼！真危险，幸好我知道这种地方一般有危险，虽然大多数时候都很浪费魔力。”我把魔杖插回腰间，继续往前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小火，你跑去哪了？今天一定要让你答应做我的宠物！”拨开挡路的灌木，来到了一块空地，中央是一块岩石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这里是小火最喜欢的空地，能够嗮太阳，怎么今天不见影了？”我躲在树下，观察起来。小火是一头巨大的变色龙，但不止如此，它是我在黑森林发现的除我和尼古拉斯外的头一个魔法生物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哼哼，原来如此！通通显形！”我对着空无一物的空地施放魔法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“吼~”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;空地那块巨大的岩石突然爆出一声怒吼，就像雪花飘散融化一样，岩石一格一格地消退了石头的灰色，露出的是火红的鳞片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哟！小火，今天又被我抓到你了。”我得意地跟巨型变色龙打招呼，然后我赶紧往一旁跳开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小火抬起头，嘴巴鼓了起来，对我喷出一口炽热的火球，恰好被我躲开，火球打在地面，露出一个小凹坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小火的见面礼总是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“火球！”我也拿出魔杖，对着敌人射出。火球眼看就要射在它身上，忽然一个黑影闪过，火球在半空被拍散消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是它的尾巴，火红色的尾巴能够将我的魔法直接打散，而它本身一丝伤痕都没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“吼啊~”巨大的嘴巴再次鼓起，同时两侧竟然发出白色的光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我心道不好，它来真的了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“移形换影！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个白色火球被射向我原来的位置，那背后的一棵树被正面击中，来不及燃烧就变成了黑炭，风吹过后飘散掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好险！小火，我下次再来找你玩！”出现在它背后的我，马上狂奔起来，朝西方领地跑去。这头变色龙太可怕了，不过正因如此，才能成为珍贵的战斗力！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我还会再来的！”我不忘发出宣言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忽然，脚下一空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啊！！！！！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脖子好痛！腰也很痛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我抬起头，看着那变得遥远的天空，的确原来也很遥远，可现在更加遥远，“真倒霉，怎么会有个地洞？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掉落土洞的时候，我双手还抓掉很多泥巴，湿润的褐色泥土里竟然还爬着蚯蚓。我马上扔掉了这些土，拍打双手，试图把手弄干净一些，但我没在身上的衣服擦，因为这样只会把自己弄的更脏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“怎么爬上去？算了，还是用浮空吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“浮空。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而什么都没有发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“浮空！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忽然出现一股强大的气流，但不是往上而是往下，我身上像突然背了两个人一样，压得我膝盖都弯了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“怎么回事？”我感觉到魔力的紊乱，这是一个很简单的魔法，平常一直在用，现在突然失灵？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“喂～有人吗？”头顶传来陌生的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有人～我掉下来了，你能帮个忙把我弄上去吗？”我赶紧回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好的，你等等，我把绳子绑好就放下去给你。”那人这么说，声音变小，大概走开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绳子？哪来的绳子，这人话说是哪里来的，这片森林怎么会有人进来？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好了，你抓紧了，我把你拉上来。”那人的声音很快就再度响起，带点磁性，似乎年纪不大，听着很舒服。是我多想了吧，先上去再说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我抓住放下来的麻绳，踩着泥土往上爬，那人也把绳子往上拉，他的力气很大，拉的很快，不一会儿我就见到了地洞口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也见到了他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金色的头发，翡翠一样的眼睛，看起来很小孩的脸。他伸出了手，我抓住，然后他用力一拉，把我拉到地面上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯，谢谢你，帮大忙了。”我松开手，站在他跟前，才发现他比我矮了半个头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不客气，就算我不出手，你朋友也马上就会把你救上来。”他收起麻绳，一卷一卷地在手肘上缠绕，在他还没收好之前，我就感觉到了尼古拉斯的接近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，尼古拉斯保护不周。可有大碍？”尼古拉斯一出现就抓住我的双肩，仔细观察起来，“还好，没受伤，只是弄脏了，要赶紧回去清洗！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯是我的契约精灵，可这一点不能让这个突然出现的人知道，魔法生物在现在这个教会统治的时代，是一种禁忌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不对，这个不是人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我再仔细看了一下，怎么今天的魔力似乎怪怪的，连感知都迟钝了，眼前这个哪里是普通人，这是魔人啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“魔女一族的小哥哥，怎么称呼呢？我是里昂·布里奇，是一名魔人。”自报姓名的里昂布里奇伸出右手，自我介绍道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魔女一族的小哥哥？这是什么称呼，等一下，魔女？他怎么知道我是魔女一族的，我不自觉用了魔法被他看见了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“等，等一下！谁告诉你我是魔女了，别乱说。”我赶紧澄清，虽然是事实，可这是能轻易承认的事情吗？这名魔人，虽然看起来是挺可爱的小弟弟，可说话还真直中要害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我听说，魔女都能感知到魔力，所以能轻易分辩出魔女和魔人这两个种族的身份。而我作为魔人，肯定已经被你发现了，所以我才自报家门啊！嘿嘿。魔女哥哥，我也可以看到你的魔力，这就是我的魔人之力——魔力感知。”里昂露出牙齿笑着看着我和尼古拉斯，说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确，这样就说得通了，而且他知道的也很多，看来没办法隐瞒我的身份了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好吧，你知道的真多。”我抿嘴道，“你在救我之前就发现了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘿嘿，是啊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那你还救我？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“为什么不救呢？不过多半是我多管闲事，你的魔力这么强大，怎么需要我的帮忙呢？更何况还有厉害的精灵先生在。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指的是尼古拉斯。而他说的都没错，除了我的一身魔力，现在出了问题，使用不能。这一点还是不告诉他了，回去再想清楚到底是什么问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯，不过还是谢谢你。你怎么会来这里？我以前没见有人进来过，你还是头一个。”我转移话题，打听起他来这里的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘿嘿，我是在进行一次冒险！村长说黑森林自古生活着很多神奇的生物，但很危险，没一个人敢来，学校里的同学也都不敢一起来。其实也没什么嘛！环境挺好的，下次我把他们也带上。”里昂得意说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯？”我转头看向我的契约精灵尼古拉斯，守护黑森林是他的职责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，迷幻法阵还在正常工作中。”尼古拉斯平静地回复道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正常工作中？这叫正常啊？这哪里正常了！一个大活人跑进来了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“迷幻法阵？原来有这个东西。不管啦，你也没事了，而我的冒险也差不多，就先回去咯。下次再见的时候，告诉我你的名字，不知道名字很难称呼的。”他向我眨了眨眼睛，挥手告别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小火呢？”里昂的身影没入树林后，我想起刚才那头巨型变色龙，里昂走的这个方向好像是它所在的位置？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哇，好大的变色龙！靠！还会喷火，别，别烧我，哇靠，都说别烧我了……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声音逐渐遥远，哈，小火一般不会真的伤害普通动物，除非它饿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们回去吧！对了，尼古拉斯，我的魔力好像出了问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“的确，少爷，你的魔力紊乱失控，再不处理随时会爆炸。”尼古拉斯平静的语气说，他跟在我身后慢慢走着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这么危险！要怎么处理？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“只能用封印术，通过封印魔法消除暴动的魔力来源，魔力自然会逐渐平复下来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“封印了岂不是不能用魔法了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是的，魔力之所以暴动失控，似乎是一种专门针对魔法生物的毒药的作用，毒药的效果只是暂时的，消退之后，就可以解除封印。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“怎么突然在黑森林里面出现？这种人为的陷阱加上针对魔法生物的毒药，是教会发现我们了？”我最担心就是教会对黑森林出手，到时不但会对付我和尼古拉斯，连变色龙小火，甚至不是魔法生物的其他动物都受到牵连。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，看来不能继续在黑森林修炼魔法了。不说教会这次失手后会采取什么行动，这种针对魔法生物的毒药，我必须找出来毁掉！”尼古拉斯作为一名魔法生物，对这种毒药深恶痛绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，我突然腿软。”由于体内的魔力暴动，我感到魔力在迅速流失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，魔力再继续流失，你马上就会昏迷不醒然后再也不会醒来的。”尼古拉斯语气平静地说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯！不要把死掉说得这么轻描淡写！封印殆尽！”我马上使用了封印，将自身的魔法暂时封印起来，这是一个强力魔法，能够将一切魔力波动封锁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，你做什么？”尼古拉斯对突然藏在他背后的我问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不能用魔法了。”我义正言辞地说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道这个，那你为什么抓着我的衣服？”尼古拉斯转过头，低头看着我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“躲避危险啊！你看这世上危险这么多，有毒蛇、狮子，还有会喷火把人烧成黑炭的巨型变色龙，地上还有地洞陷阱。。。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯阻止我继续数下去，他把我移到身旁，说，“少爷，你可是世上最强大的生物之一，将来要成为魔导王，你现在这个样子，万一被记入史册怎么办？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可用不了魔法的魔导王，也不强大吧？”我嘀咕道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不，正好趁这个机会，让少爷锻炼一下身体能力。每一个魔导王，同时也是一个武道高手。接下来，我会开始教你使用各种武器！”尼古拉斯露出了微笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然这么说，可失去魔法让我感到恐惧，我强忍着躲到尼古拉斯身后的冲动，点了点头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，魔力被封印期间，暂时会无法使用魔法，难道你打算躲起来等待解除封印吗？”尼古拉斯问了个有趣的问题，难道趁着自己最弱的时候，跑去陌生的世界，陌生即是危险，我似乎应该留在安全的地方等待魔力的恢复吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等等，“安全的地方？”我想起这个黑森林已经被教会盯上了，作为这世界的统治者——教会的敌人，我的存在一旦被确定，这世上就再无安全的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必须趁教会行动之前，先发制人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管恐惧没有消失，但理智告诉我明天就应该去最近的人类村庄打探情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目标有两个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其一，最后一个魔女生还者的存在是否已被教会得知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其二，找到并销毁全部魔力毒药。&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">十八世纪的伦敦，仍处于教会的绝对统治下，无人违逆。教会通过圣术的神迹，控制人心，消灭异己，没有其他力量可以抵挡。</summary></entry><entry><title type="html">第九章 里昂参上 X 尼古拉斯的过去</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-009.html" rel="alternate" type="text/html" title="第九章 里昂参上 X 尼古拉斯的过去" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-009</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-009.html">&lt;p&gt;从教堂逃出来，我一路向西，跑了快半个小时，估摸着应该摆脱那个神父了，才敢停下来，喘口气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“第一次偷袭就失败了。”我不禁苦笑，“尼古拉斯的隐身法术明明这么完美，竟然还是被敌人发现了，教会的人不容小觑。不过，本来是想着阻止神父通知教会，防止圣骑士出现的，既然对方早已经通知过，而且圣骑士马上就要到了，我还是马上跟尼古拉斯商量一下，尽早离开这一带！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从黑森林出来的目标，基本已完成。“最后一个魔女生还者的存在是否已被教会得知”的答案是“Yes”，“找到并销毁全部魔力毒药”也马上实现了。接下来，暂时要避开战斗，等待魔力封印解除，大概需要两天时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯那边，不知还顺不顺利。”气息缓和了些，我找了棵树靠着坐下来，“刚才在教堂似乎有其他人在，幸亏那个神父因此分了神，我才有机会用烟雾弹逃出来。不过，那到底是什么人呢？除了我和尼古拉斯，布莱克村难道还有人敢违抗教会？”暂时没想明白，我唯有先把这事情放一放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，尼古拉斯，听到吗？”我试着传音给尼古拉斯，可没有回应。看来我们还距离很遥远，心里传音也跨越不了的遥远距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我坐了一段时间，终于听见了脚步声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯？”我开口问，除了尼古拉斯，其他人没可能知道我的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来是这样的，直到我听到来人的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是我，里昂。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来人是那个魔人，里昂·布里奇。他怎么来了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你怎么过来了？还有，你怎么找到我的。”我既然想不明白，于是开口问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘿嘿，我的魔人之力啊！只要我闭上眼，就能看到各种魔力波动，你的魔力真的像是一个太阳，很好找哦！”里昂笑起来有点傻气的样子，可恨的是我无法反驳，的确被他轻易就找到了，只能庆幸对方不是敌人，否则，我可能活不过一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你受伤了，这个药很有效，快点涂上吧！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“看起来严重，其实没什么。”我右手臂上裂开的伤口已经不再流血，刚才本想偷袭约翰神父，没想反伤了自己。我把药膏接过来，然后涂到伤口上，很快就有种暖暖的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“的确是好药。”我赞叹。“不过，你怎么知道我受伤了？别告诉我又是因为你的魔人之力，我可不觉得‘魔力感知’能有这么大的探测范围，而且连对方的身体状态都能精确感知到。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老实说，我刚才也在教堂。”里昂咧嘴一笑，“你也应该早就知道了吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我点点头，刚才在教堂发出声音转移了约翰神父注意力的，果然是里昂，看来又欠了他一个人情了。“你怎么跑去教堂了，是跟着我去的？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘛！算是吧，我也有点私事要去一趟教堂。”里昂有点支支吾吾的，似乎不想说出到底是什么事情，我眉毛挑起，跟他会心一笑，不再多问。“嗯，了解。反正就结果而言，你把神父的注意力分散了，我才有机会用烟雾弹逃出来，又被你救了一次。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂连忙摇头，“不，我才该谢谢你，要不是你把神父拖在礼拜堂，我也拿不到药。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样子，那就打平啦！”我笑道，感觉跟里昂的关系又靠近了一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你收拾这么多行李，是打算去哪旅行？”里昂的突然出现，加上背着的行李，也不知道他想去哪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我决定跟着你和尼古拉斯，去外面冒险！嘿嘿。”里昂咧嘴笑道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“什么？我不同意。”我说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“直拒啊？！不要这么快拒绝嘛！考虑一下，好吗？考虑一下！”里昂一脸惊讶，然后抓住我双手，拜托道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直拒？是婉拒的反义词？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“跟着我们，与其说冒险，还不如说是冒着生命危险，教会已经知道我这最后一个魔女生还者的存在了，他们也已经开始对我的追杀。就算这样，你也要跟着我们吗？”冷静下来，我决定还是把话说清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘿嘿，我知道。但是人类是一种说不清楚的生物，我就是对你们感到好奇，魔女和精灵耶，多神奇！我最喜欢神奇生物的故事了！”里昂说，“而且，我总觉得，尼古拉斯给我一种很亲切的感觉，就像父亲那样。你说我跟尼古拉斯是不是长得有点相似？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这一点，我只能点头。“尼古拉斯也许真的是你的父亲呢！毕竟，他没有以前的记忆，他跟我说过，最早的记忆就是在黑森林的山洞里醒来的片段，是我三岁那时。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他失忆了？精灵也会失忆吗？精灵太神秘了，而且精灵也有很多种类，每一种都千差万别。”里昂惊讶地说，然后摇头，“不过，不可能是我老爸啦，我老爸已经死了，而且还是被老妈杀死的，老妈昨天才亲口承认了。再说，我老爸是魔人，不是精灵。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也是。”我点头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了半个小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靠着树干睡觉的里昂睁开了眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他来了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是尼古拉斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我站起来，两人几乎同时说了同样的事情，不禁相视一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯从树后走出来，看见我们两个，问，“少爷，那些药都毁掉了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你没受伤吧？”我说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯点头，“我没事，不过为了销毁那些药，我被鲍尔发现了，不得不用魔法把他石化了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你没事就好。反正石化明天就会自动解除，这点惩罚算不了什么。”我摸着自己的鼻子，说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“什么药？”里昂好奇起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没什么，魔法相关的，说了你也不懂。”里昂毕竟是布莱克村民，还是不要让他介入这件事，免得跟村长发生矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哦。”里昂也不追问。“对了，这把枪，你们会用吗？”里昂拿出一把银色的枪，问我们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我摇了摇头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯看着枪，惊讶了一下，“这是，魔法武器。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂点头，得意道，“对，我爸留下来的魔枪，名为‘银翼’！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯接过银翼魔枪，检查起来，完成后才递给我，“少爷，这把枪正适合你现在用！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这把枪主体是银色的金属，整体成型，扳机也是银色，枪托的底部有一个扣槽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是配套的宝石，魔力我已经填充完毕。”尼古拉斯指着枪托底部一颗闪着火光的红宝石说，有指甲大小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我点点头，对着空地拉了一下扳机，一个形状尖尖的小火球从枪口快速飞了出来，射入地面后爆炸，形成一个拳头大小的小土堆，中间鸡蛋大小的洞口冒出了黑烟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一个火焰弹的魔力反应只有我释放火球的十分之一，但是威力有三成，不但如此，还在火球的基础上增加了穿刺性，厉害！”我不禁赞叹，不使用魔法都能发射出类似火球的法术，设计者真是天才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这颗红宝石能将相当于少爷一个火球术的魔力存在其中，分成七次射出。射出后需要重新填充魔力，而且只能填充火之魔力。”尼古拉斯补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我点了点头，找来几个野果练习设计，但由于魔力宝贵，我把剩余六发子弹用光后，就停止了练习，并让尼古拉斯把魔力填充好。“尼古拉斯，魔力残余量没问题？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，这么点魔力消耗，完全没有问题。”尼古拉斯微笑，“魔力还剩余很多，少爷不用担心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂完全不知道我们在说什么，靠着树闭着眼，看来是在休息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有人快速接近中！”忽然他睁开双眼，喊道。&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">从教堂逃出来，我一路向西，跑了快半个小时，估摸着应该摆脱那个神父了，才敢停下来，喘口气。</summary></entry><entry><title type="html">第十章 圣骑士出现 X 尼古拉斯消失</title><link href="/tlow/fl/tlow-f1-010.html" rel="alternate" type="text/html" title="第十章 圣骑士出现 X 尼古拉斯消失" /><published>2020-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+08:00</updated><id>/tlow/fl/tlow-f1-010</id><content type="html" xml:base="/tlow/fl/tlow-f1-010.html">&lt;p&gt;里昂完全不知道我们在说什么，靠着树闭着眼，看来是在休息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有人快速接近中！”忽然他睁开双眼，喊道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而不过十秒后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身高近两米的他身穿一身银色铠甲，将全身上下包围得滴水不漏，银光闪闪的铠甲上，在胸口位置印着一个红色的纹章——三角里燃烧着一团火。他的样子被全封闭的头盔遮挡起来，看不见是什么模样，听声音，是个中年男子。这个头盔颇为特别，口部位置密密麻麻地开着缝隙，那样细小的缝隙估计连手指都伸不进去。但最为注目的地方，是头盔顶部的紫色冠羽，那似乎是一种特别鸟类的尾羽，色彩艳丽，在阳光下熠熠生辉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是圣骑士！”里昂喊道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我是圣骑士尼翁。你们两个，还不出来！”自称尼翁的铠甲人喊道，举起手中近一米八的盾牌朝我和尼古拉斯冲来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他身后，冲出另一个身穿黑铁铠甲的男人，身高一米八左右，褐色短发，国字脸，并没有戴头盔，看起来二十多岁的样子，他手中拿着黑铁所制作的双手大剑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在里昂和布尔之间的树林中又冲出另一个同样身穿黑铁铠甲的男人，灰色头发，也是国字脸，年龄在三十多的样子，他拿着一把单手剑和一个单手盾牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三人迅速朝我们靠近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“来者不善，只能迎战了，尼古拉斯！”我拿出银翼魔枪，朝最近的那个灰发剑盾铠甲人头部射了一枪，同时跟尼古拉斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;灰发剑盾铠甲人举起左手盾牌挡住了我的火弹，似乎早有准备，我内心喊，“2”，好记住这是填充后发出的第二发火弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯用冰之魔法制造了一把剑，迎了上去。我在身后瞄准，随时准备支援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂说了声“抱歉”就钻到树林里消失不见了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他就算在这里也帮不上忙，离开也好，我把视线拉回尼古拉斯身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯已经冲了上去，手上的冰剑与灰发剑盾铠甲人的盾用力地碰撞在一起，差点碎裂开来，尼古拉斯需要不断补充魔力强化冰之剑，至于后方两个铠甲，则还有二十米的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能让他们三个汇合。我坚信这一点，忽然我看见灰发剑盾铠甲的膝盖后有个空隙，那是一个没有铠甲覆盖的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在灰发剑盾铠甲再次侧身瞬间，我手中的魔枪马上发射了一个火弹，正中膝盖后侧，火弹射入铠甲内才爆炸，那脚立即失去支撑力，灰发剑盾铠甲人想必对这十分意外，来不急发出疼痛的喊声便歪向右侧倒下，尼古拉斯抓住机会用冰剑斩向其左手腕，夺过盾牌。而前者在倒地时为了支撑身体，潜意识地松开了右手的单手剑，剑在地面只来得及发出一声金属与石头碰撞的声音，就被尼古拉斯的右手抓起，配合着左手的盾牌用力向灰发剑盾铠甲人的头部发出了撞击，后者倒了下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有两个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但出其不意的一击，无法使用第二次，另外两人明显对我这个方位提高了警惕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯左手的盾牌与最开始出现的自称尼翁的家伙的更大一号盾牌相撞，两人都后退了一大步。尼古拉斯后退的同时再往左侧跳开，一把大剑落在原地，破开了平整的泥土。是那个褐发圣骑士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个火弹朝尼翁射到，他不过轻轻将头一缩就躲过，火弹继续朝他身后射去，在到达树林前就消失了。我的火焰弹射程不超过三十米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“4！”我记下射出的火弹数目，而尼翁则错过了追击尼古拉斯的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼翁与褐发大剑铠甲稍微停了下来，两人站在一起，尼翁伸出右手跟右侧的大剑铠甲比了个动作，后者点了点头，然后两人再次行动起来。尼翁顶着大盾牌往尼古拉斯冲锋，褐发圣骑士躲在他身后也跟着冲锋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我往一旁跑，试图往盾牌掩护下的两人左侧进行射击，但时间有限，在他们与尼古拉斯接触前，我射了两枪，一枪落在盾牌边，一枪打空。他们两人的配合让人无法进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“6！”只剩下最后一枪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对敌人的正面冲锋，如果想躲开，就会露出自己毫无防备的背后，尼古拉斯清楚这一点，所以他将左手盾放在胸前，右手剑随时准备攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双方迅速靠近，尼古拉斯在尼翁盾牌与自己的碰撞前，往左侧瞬间移步，试图躲过冲击，同时右手剑往前斩去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“铛！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;落剑处却正好是那面大盾牌，尼翁在最后碰撞瞬间也稍微往他右手方向侧了一个身位，尼古拉斯的攻击被抵挡，同时他身后一把大剑往尼古拉斯劈来，眼看就要劈中尼古拉斯毫无防备的脖子，尼古拉斯反应迅速，将左手盾往上一挡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“铛！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“砰！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼翁右脚踢中尼古拉斯腹部，发出一声沉闷的声音，我赶紧朝双方中间的地面射了一枪，试图减弱追击力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大剑却毫不迟疑，往倒下的尼古拉斯劈去，“住手！”我只来得及喊了这一句，希望对方可以手下留情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可大剑毫不迟疑继续劈下，褐发圣骑士的脸丝毫变化没有，死死盯着尼古拉斯。就在一刹那，尼古拉斯发出一阵白光，并发出一股浓厚的烟雾，这片空地马上就被其覆盖，视线模糊起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，快走！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古拉斯的声音出现在我左肩上，我同时感觉到一个微小的重量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不及多想，将这个小重量抓起抱着，我一声不吭地转身往东跑去，圣骑士由西方而来，我唯有往东，尽快远离他们，烟雾弹很快就无法阻止他们的追击，幸好这片树林很大，他们一时半会找不到我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前方出现一个树洞，我迅速钻进去，躲了起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里昂那家伙，一见到圣骑士出现，马上就跑掉了。也好，免得把他也搭上，多亏他带来的银翼魔枪，我才能与尼古拉斯一起作战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漆黑的树洞里看不清尼古拉斯的状况，靠着墙坐下，我将尼古拉斯放在怀里，呼唤尼古拉斯的名字，不过一点回应都没有，他仍然处于昏迷状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等了十分钟，尼古拉斯终于动了一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尼古拉斯，你没事？”我赶紧问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“少爷，我没事了。不过是暂时解除了变身，并没有受伤。”尼古拉斯肯定是为了不让我担心，才这么说，他的声音微弱了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这大概就是恐惧的味道吧，我心跳太快了，似乎把体内的什么东西弄到了口内，舌头发苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”我需要睡一下，少爷。”尼古拉斯不等我回应，就再次陷入睡眠当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洞口很小，不用担心被人发现。精神放松下来，我才感到身体传来极度的疲惫，于是睡了过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我醒来的时候，竟然发现尼古拉斯消失了！&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><summary type="html">里昂完全不知道我们在说什么，靠着树闭着眼，看来是在休息。</summary></entry></feed>