<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-03-26T16:27:39+08:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">JY罗杰的小书房</title><subtitle>An amazing website.</subtitle><author><name>JY罗杰</name></author><entry><title type="html">电动汽车真的会完全替代燃油车吗？现在还要不要买燃油车？</title><link href="/ev1/" rel="alternate" type="text/html" title="电动汽车真的会完全替代燃油车吗？现在还要不要买燃油车？" /><published>2019-03-08T00:00:00+08:00</published><updated>2019-03-08T00:00:00+08:00</updated><id>/ev1</id><content type="html" xml:base="/ev1/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宣传中出现的燃油车都在塞车然后烟雾缭绕&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/fuelVehicle.jpg&quot; alt=&quot;宣传中出现的燃油车都在塞车然后烟雾缭绕&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电动车的充电问题被放在环保之后&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/teslaCharging.jpg&quot; alt=&quot;电动车的充电问题被放在环保之后&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;全球政府纷纷出台禁售燃油车时间表&quot;&gt;全球政府纷纷出台禁售燃油车时间表&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;各国燃油车禁售时间表&quot;&gt;各国燃油车禁售时间表&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/各国燃油车禁售时间表.png&quot; alt=&quot;各国燃油车禁售时间表&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A6%81%E5%94%AE%E7%87%83%E6%B2%B9%E8%BB%8A#cite_note-CNNMoney-1&quot;&gt;Wiki的禁售燃油车&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;禁售时间表一说，曾经一石激起千层浪，现在也众说纷纭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那现在来搜集情报，分析一下，到底各国政府发布了什么政策，真的到了这个时间表之后就无法购买燃油车了吗？燃油车要灭绝了吗？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国&quot;&gt;&lt;strong&gt;中国&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://tech.ifeng.com/c/7jWzZxHX5i3&quot;&gt;重磅！我国禁售燃油车时间表已出，新能源车将进入爆发期——凤凰网&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;JY罗杰：其实是海南省率先推出的时间表，全国目前并没有具体确定的时间。而海南的计划是：&lt;strong&gt;海南省近日发文宣布将于2019年3月1日起逐步禁止销售燃油汽车，并预计将在2030年全岛实现禁售燃油汽车&lt;/strong&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/chanjing/2017-12-28/doc-ifyqcwaq5235118.shtml&quot;&gt;关于停止生产燃料消耗量未达标车型的通知&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;JY罗杰：这个文件被wiki当成中国禁售燃油车的资料来源，但实际上，这不过是&lt;strong&gt;禁售不符合排放标准的那部分车型&lt;/strong&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;法国&quot;&gt;&lt;strong&gt;法国&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2017/jul/06/france-ban-petrol-diesel-cars-2040-emmanuel-macron-volvo&quot; title=&quot;france&quot;&gt;Nicolas Hulot, the country’s new ecology minister, said: “We are announcing an end to the sale of petrol and diesel cars by 2040.”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这段话是法国新能源部长Nicolas Hulot说的，“我们宣布2040年之前，停止销售燃油车。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;JY罗杰：虽然一个部长这样说，可信度很高。&lt;strong&gt;但也不能全信，毕竟，连美国总统说的话，都很少实现。更何况，下个总统一上任，可能马上将前任的诺言推翻。&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;英国&quot;&gt;&lt;strong&gt;英国&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://money.cnn.com/2017/07/26/news/uk-bans-gasoline-diesel-engines-2040/index.html?iid=EL&quot;&gt;Britain will ban sales of new gasoline and diesel cars starting in 2040 as part of a bid to clean up the country’s air.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个标题很明确，但是文章内容却不是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，英国政府官员的发言原文是这样：”We can’t carry on with diesel and petrol cars,” U.K. environment secretary Michael Gove told the BBC on Wednesday. “There is no alternative to embracing new technology.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大意是“我们无法继续依赖燃油车，我们只能拥抱新技术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;JY罗杰：但是对于具体计划和政策，英国政府看起来暂时没有明确发布。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;电动汽车发展现状&quot;&gt;电动汽车发展现状&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;技术状态&quot;&gt;&lt;strong&gt;技术状态&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;电动汽车驱动来源于电动机，能源是电池，有电控系统来统一协调整辆车的各个控制机构。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;电动机驱动平稳，比发动机结构简单，控制也更为容易。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;最大的优点是转速-扭矩特性平稳，无需依靠变速箱进行变速。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;缺点是同样体积下，驱动力比发动机弱，爬坡、高速段较发动机无力。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;电池能循环充放电，输送能量更快，还能将刹车的动能转化成电能。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;对用户来说的最大优点，是单次使用费便宜。特斯拉Model 3百公里电耗15度，充电效率85%，相当于10元/百公里。作为对比，常见燃油车油耗7L/百公里，约45元/百公里。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;缺点是电池体积大质量重，充电没有加油方便。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;电控系统更多更先进，更擅长利用辅助驾驶和自动驾驶的成果。
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;能够使用高科技，难怪受到大家的喜爱。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;燃油车并不是不能使用高科技，事实上，所有辅助驾驶的技术都来源于燃油车。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;发展前景&quot;&gt;&lt;strong&gt;发展前景&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;环保。所以全球在温室效应的威胁下，努力在减少尾气排放。导致取代燃油车成为热点话题。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;石油危机。目前大力发展电动汽车的国家，多为石油消费大国，他们都希望减少这种对外依赖。无论电动汽车市场占比多少，通过这个政策，首先能实现的是，石油油价不会轻易上涨，甚至还能下跌。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;中国市场。国内普通认为（起码政府和国内车企），电动汽车是“弯道超车”的机会，对垄断燃油车技术上百年的那些汽车集团的唯一挑战机会。为了帮助国内车企而采取了几十年的“合资才能进入中国市场”政策，也没能帮助国内车企进入国际汽车业的一线。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;存在问题&quot;&gt;&lt;strong&gt;存在问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;电池方面
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;电池存在寿命一说。参考智能手机的电池，使用两年之后多数都只剩下80%的寿命。所以对应的”续航里程”，也会随着用车时间而减少。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;温度限制。低温及高温环境下，可用电量大幅减少。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;稳定性较差，更容易出现自燃事故。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;使用便利性
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;续航里程的一半就是这辆车的活动范围，目前在200公里以内，大部分在100公里内。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;充电不像加油站，几分钟搞定。慢充需要一晚，快充也起码一个小时以上，而且快充站国内非常少，主要在一线城市。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;使用限制
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;积水多的地方不能用。无论是漏电还是为了防止漏电，都会进入停机状态。比燃油车对积水稍微敏感一些。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;不适宜用于越野、军工等领域。参考我在知乎上的回答：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/264685171/answer/615820769&quot;&gt;新能源的汽车不会轻易变成军用车辆&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;保值及二手出售
 &lt;img src=&quot;http://www.ecar168.cn/upfiles/2018/07/25/2018072510005622875.jpeg&quot; alt=&quot;电动汽车保值率&quot; /&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;如上，三年的电动车就只能半价出售了。燃油车的保值率大家都知道，远比这个高。而且电动车每过一年贬值都很大。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;而实际上，不但很少车主购买二手电动汽车，由于贬值过快，二手车行担心压手亏本，并不怎么收购二手电动汽车。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;PS：电动汽车每年贬值大，也是由于电动汽车每年的提升都很高，从这个角度，电动汽车难怪被各国看好。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;对于盛传的“燃油车马上被电动汽车取代”一说，根据搜集的情报来看，不属实。数据显示，电动汽车目前依然是潜力股，并不是主力股。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;各国都有人在说XX年禁售燃油车，但要不就是非官方的言论，要不就是部分官员的主张。对于明确的禁售时间，各国政府，包括中国政府，都十分谨慎。汽车行业毕竟是一个超级巨无霸，不能说变就变。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;电动汽车的优势和劣势情报看了过后，买不买，什么时候买，你决定了吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><category term="汽车" /><summary type="html">宣传中出现的燃油车都在塞车然后烟雾缭绕</summary></entry><entry><title type="html">最后一个魔女生还者</title><link href="/novel1/" rel="alternate" type="text/html" title="最后一个魔女生还者" /><published>2019-03-07T00:00:00+08:00</published><updated>2019-03-07T00:00:00+08:00</updated><id>/novel1</id><content type="html" xml:base="/novel1/">&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
第一章 一个陷阱&lt;br /&gt;
　　十八世纪的伦敦，仍处于教会的绝对统治下，无人违逆。教会通过圣术的神迹，控制人心，消灭异己，没有其他力量可以抵挡。&lt;br /&gt;
　　除了魔法。&lt;br /&gt;
　　教会名为红光教，也被称为太阳神教，信奉唯一神——太阳神阿波罗。&lt;br /&gt;
　　教会的历史，已一千年。但百年前的文献却一本都找不到，据教会的传道，是因为在十七世纪发生了世界大战——人类和魔法生物的终极大战。而所有古代文献都在那场大战中遭到销毁。&lt;br /&gt;
　　而，这也就是十八世纪开始，世界上已无魔法生物的原因。&lt;br /&gt;
　　但这不过是表面的情况。在教会和民众的赶尽杀绝之下，仍有魔法生物的生还者。&lt;br /&gt;
　　距离教会总部所在地伦敦很遥远的东方边境，有座无人踏足的神秘黑森林。黑森林发生鬼火现象已经吸引了教会的注意，而黑森林的居住者却毫不知情。&lt;br /&gt;
　　————《鳄鱼大王有个冒险》&lt;br /&gt;
　　————————————————-&lt;br /&gt;
　　我的名字？&lt;br /&gt;
　　我是布尔·罗斯切尔，是一名魔女。魔女一族在这个岛国有着很悠久的历史，分散在全国各地。从最东方的黑森林到最西方的黄沙海，从最北方的白冰原到最南方的绿沼泽，我们骑着飞行扫把一天内往返各地进行魔法交流。到十七世纪还是这样。&lt;br /&gt;
　　现在是1810年，世人已经认为魔女之类的魔法生物，只存在于过去的故事之中。而我，也已经是最后一个生还的魔女，躲在最东方的的黑森林里，生活了十七年。我的父母当然都是魔女一族，但在我三岁的时候已经离世，我是在精灵尼古拉斯的照顾下独自在黑森林长大的。&lt;br /&gt;
　　而今天，是我17岁的生日，我偷偷跑到中央森林领地与西边草原领地的边界地带探索神奇动物。&lt;br /&gt;
　　“通通显形！”我抽出插在腰间的一条27cm长的木质魔杖，对着周围的灌木丛施放了一个显形咒。&lt;br /&gt;
　　“嘶~”一个蛇头缓慢抬了起来，却依然让我吓了一跳。这是一条迷彩毒蛇，它的隐藏色跟灌木的深绿色一样，藏在里面等待经过的敌人，然后突然咬一口，把锋利的毒牙里的毒液注射到敌人体内，它的毒液能在七步内毒死一个成年人。&lt;br /&gt;
　　“焚烧殆尽。”我把魔杖对着迷彩毒蛇，毒蛇忽然全身从内部冒出炽热的火焰，毒蛇在一瞬间就化成了焦炭。&lt;br /&gt;
　　“呼！真危险，幸好我知道这种地方一般有危险，虽然大多数时候都很浪费魔力。”我把魔杖插回腰间，继续往前。&lt;br /&gt;
　　“小火，你跑去哪了？今天一定要让你答应做我的宠物！”拨开挡路的灌木，来到了一块空地，中央是一块岩石。&lt;br /&gt;
　　“这里是小火最喜欢的空地，能够嗮太阳，怎么今天不见影了？”我躲在树下，观察起来。小火是一头巨大的变色龙，但不止如此，它是我在黑森林发现的除我和尼古拉斯外的头一个魔法生物。&lt;br /&gt;
　　“哼哼，原来如此！通通显形！”我对着空无一物的空地施放魔法。&lt;br /&gt;
　　“吼~”&lt;br /&gt;
　　空地那块巨大的岩石突然爆出一声怒吼，就像雪花飘散融化一样，岩石一格一格地消退了石头的灰色，露出的是火红的鳞片。&lt;br /&gt;
　　“哟！小火，今天又被我抓到你了。”我得意地跟巨型变色龙打招呼，然后我赶紧往一旁跳开。&lt;br /&gt;
　　小火抬起头，嘴巴鼓了起来，对我喷出一口炽热的火球，恰好被我躲开，火球打在地面，露出一个小凹坑。&lt;br /&gt;
　　小火的见面礼总是这样。&lt;br /&gt;
　　“火球！”我也拿出魔杖，对着敌人射出。火球眼看就要射在它身上，忽然一个黑影闪过，火球在半空被拍散消失。&lt;br /&gt;
　　是它的尾巴，火红色的尾巴能够将我的魔法直接打散，而它本身一丝伤痕都没有。&lt;br /&gt;
　　“吼啊~”巨大的嘴巴再次鼓起，同时两侧竟然发出白色的光。&lt;br /&gt;
　　我心道不好，它来真的了！&lt;br /&gt;
　　“移形换影！”&lt;br /&gt;
　　一个白色火球被射向我原来的位置，那背后的一棵树被正面击中，来不及燃烧就变成了黑炭，风吹过后飘散掉了。&lt;br /&gt;
　　“好险！小火，我下次再来找你玩！”出现在它背后的我，马上狂奔起来，朝西方领地跑去。这头变色龙太可怕了，不过正因如此，才能成为珍贵的战斗力！&lt;br /&gt;
　　“我还会再来的！”我不忘发出宣言。&lt;br /&gt;
　　忽然，脚下一空。&lt;br /&gt;
　　“啊！！！！！！”&lt;br /&gt;
　　脖子好痛！腰也很痛！&lt;br /&gt;
　　我抬起头，看着那变得遥远的天空，的确原来也很遥远，可现在更加遥远，“真倒霉，怎么会有个地洞？”&lt;br /&gt;
　　掉落土洞的时候，我双手还抓掉很多泥巴，湿润的褐色泥土里竟然还爬着蚯蚓。我马上扔掉了这些土，拍打双手，试图把手弄干净一些，但我没在身上的衣服擦，因为这样只会把自己弄的更脏。&lt;br /&gt;
　　“怎么爬上去？算了，还是用浮空吧。”&lt;br /&gt;
　　“浮空。”&lt;br /&gt;
　　然而什么都没有发生。&lt;br /&gt;
　　“浮空！”&lt;br /&gt;
　　忽然出现一股强大的气流，但不是往上而是往下，我身上像突然背了两个人一样，压得我膝盖都弯了。&lt;br /&gt;
　　“怎么回事？”我感觉到魔力的紊乱，这是一个很简单的魔法，平常一直在用，现在突然失灵？&lt;br /&gt;
　　“喂～有人吗？”头顶传来陌生的声音。&lt;br /&gt;
　　“有人～我掉下来了，你能帮个忙把我弄上去吗？”我赶紧回应。&lt;br /&gt;
　　“好的，你等等，我把绳子绑好就放下去给你。”那人这么说，声音变小，大概走开了。&lt;br /&gt;
　　绳子？哪来的绳子，这人话说是哪里来的，这片森林怎么会有人进来？&lt;br /&gt;
　　“好了，你抓紧了，我把你拉上来。”那人的声音很快就再度响起，带点磁性，似乎年纪不大，听着很舒服。是我多想了吧，先上去再说。&lt;br /&gt;
　　我抓住放下来的麻绳，踩着泥土往上爬，那人也把绳子往上拉，他的力气很大，拉的很快，不一会儿我就见到了地洞口。&lt;br /&gt;
　　也见到了他。&lt;br /&gt;
　　金色的头发，翡翠一样的眼睛，看起来很小孩的脸。他伸出了手，我抓住，然后他用力一拉，把我拉到地面上。&lt;br /&gt;
　　“嗯，谢谢你，帮大忙了。”我松开手，站在他跟前，才发现他比我矮了半个头。&lt;br /&gt;
　　“不客气，就算我不出手，你朋友也马上就会把你救上来。”他收起麻绳，一卷一卷地在手肘上缠绕，在他还没收好之前，我就感觉到了尼古拉斯的接近。&lt;br /&gt;
　　“少爷，尼古拉斯保护不周。可有大碍？”尼古拉斯一出现就抓住我的双肩，仔细观察起来，“还好，没受伤，只是弄脏了，要赶紧回去清洗！”&lt;br /&gt;
　　尼古拉斯是我的契约精灵，可这一点不能让这个突然出现的人知道，魔法生物在现在这个教会统治的时代，是一种禁忌。&lt;br /&gt;
　　不对，这个不是人？&lt;br /&gt;
　　我再仔细看了一下，怎么今天的魔力似乎怪怪的，连感知都迟钝了，眼前这个哪里是普通人，这是魔人啊！&lt;br /&gt;
　　“魔女一族的小哥哥，怎么称呼呢？我是里昂·布里奇，是一名魔人。”自报姓名的里昂布里奇伸出右手，自我介绍道。&lt;br /&gt;
　　魔女一族的小哥哥？这是什么称呼，等一下，魔女？他怎么知道我是魔女一族的，我不自觉用了魔法被他看见了？&lt;br /&gt;
　　“等，等一下！谁告诉你我是魔女了，别乱说。”我赶紧澄清，虽然是事实，可这是能轻易承认的事情吗？这名魔人，虽然看起来是挺可爱的小弟弟，可说话还真直中要害。&lt;br /&gt;
　　“我听说，魔女都能感知到魔力，所以能轻易分辩出魔女和魔人这两个种族的身份。而我作为魔人，肯定已经被你发现了，所以我才自报家门啊！嘿嘿。魔女哥哥，我也可以看到你的魔力，这就是我的魔人之力——魔力感知。”里昂露出牙齿笑着看着我和尼古拉斯，说道。&lt;br /&gt;
　　的确，这样就说得通了，而且他知道的也很多，看来没办法隐瞒我的身份了。&lt;br /&gt;
　　“好吧，你知道的真多。”我抿嘴道，“你在救我之前就发现了？”&lt;br /&gt;
　　“嘿嘿，是啊。”&lt;br /&gt;
　　“那你还救我？”&lt;br /&gt;
　　“为什么不救呢？不过多半是我多管闲事，你的魔力这么强大，怎么需要我的帮忙呢？更何况还有厉害的精灵先生在。”&lt;br /&gt;
　　他指的是尼古拉斯。而他说的都没错，除了我的一身魔力，现在出了问题，使用不能。这一点还是不告诉他了，回去再想清楚到底是什么问题。&lt;br /&gt;
　　“嗯，不过还是谢谢你。你怎么会来这里？我以前没见有人进来过，你还是头一个。”我转移话题，打听起他来这里的原因。&lt;br /&gt;
　　“嘿嘿，我是在进行一次冒险！村长说黑森林自古生活着很多神奇的生物，但很危险，没一个人敢来，学校里的同学也都不敢一起来。其实也没什么嘛！环境挺好的，下次我把他们也带上。”里昂得意说道。&lt;br /&gt;
　　“尼古拉斯？”我转头看向我的契约精灵尼古拉斯，守护黑森林是他的职责。&lt;br /&gt;
　　“少爷，迷幻法阵还在正常工作中。”尼古拉斯平静地回复道。&lt;br /&gt;
　　正常工作中？这叫正常啊？这哪里正常了！一个大活人跑进来了！&lt;br /&gt;
　　“迷幻法阵？原来有这个东西。不管啦，你也没事了，而我的冒险也差不多，就先回去咯。下次再见的时候，告诉我你的名字，不知道名字很难称呼的。”他向我眨了眨眼睛，挥手告别。&lt;br /&gt;
　　“小火呢？”里昂的身影没入树林后，我想起刚才那头巨型变色龙，里昂走的这个方向好像是它所在的位置？&lt;br /&gt;
　　“哇，好大的变色龙！靠！还会喷火，别，别烧我，哇靠，都说别烧我了……”&lt;br /&gt;
　　声音逐渐遥远，哈，小火一般不会真的伤害普通动物，除非它饿了。&lt;br /&gt;
　　“我们回去吧！对了，尼古拉斯，我的魔力好像出了问题。”&lt;br /&gt;
　　“的确，少爷，你的魔力紊乱失控，再不处理随时会爆炸。”尼古拉斯平静的语气说，他跟在我身后慢慢走着。&lt;br /&gt;
　　“这么危险！要怎么处理？”&lt;br /&gt;
　　“只能用封印术，通过封印魔法消除暴动的魔力来源，魔力自然会逐渐平复下来。”&lt;br /&gt;
　　“封印了岂不是不能用魔法了？”&lt;br /&gt;
　　“是的，魔力之所以暴动失控，似乎是一种专门针对魔法生物的毒药的作用，毒药的效果只是暂时的，消退之后，就可以解除封印。”&lt;br /&gt;
　　“怎么突然在黑森林里面出现？这种人为的陷阱加上针对魔法生物的毒药，是教会发现我们了？”我最担心就是教会对黑森林出手，到时不但会对付我和尼古拉斯，连变色龙小火，甚至不是魔法生物的其他动物都受到牵连。&lt;br /&gt;
　　“少爷，看来不能继续在黑森林修炼魔法了。不说教会这次失手后会采取什么行动，这种镇对魔法生物的毒药，我必须找出来毁掉！”尼古拉斯作为一名魔法生物，对这种毒药深恶痛绝。&lt;br /&gt;
　　“尼古拉斯，我突然腿软。”由于体内的魔力暴动，我感到魔力在迅速流失。&lt;br /&gt;
　　“少爷，魔力再继续流失，你马上就会昏迷不醒然后再也不会醒来的。”尼古拉斯语气平静地说。&lt;br /&gt;
　　“尼古拉斯！不要把死掉说得这么轻描淡写！封印殆尽！”我马上使用了封印，将自身的魔法暂时封印起来，这是一个强力魔法，能够将一切魔力波动封锁。&lt;br /&gt;
　　“少爷，你做什么？”尼古拉斯对突然藏在他背后的我问道。&lt;br /&gt;
　　“我不能用魔法了。”我义正言辞地说。&lt;br /&gt;
　　“我知道这个，那你为什么抓着我的衣服？”尼古拉斯转过头，低头看着我。&lt;br /&gt;
　　“躲避危险啊！你看这世上危险这么多，有毒蛇、狮子，还有会喷火把人烧成黑炭的巨型变色龙，地上还有地洞陷阱。。。”&lt;br /&gt;
　　尼古拉斯阻止我继续数下去，他把我移到身旁，说，“少爷，你可是世上最强大的生物之一，将来要成为魔导王，你现在这个样子，万一被记入史册怎么办？”&lt;br /&gt;
　　“可用不了魔法的魔导王，也不强大吧？”我嘀咕道。&lt;br /&gt;
　　“不，正好趁这个机会，让少爷锻炼一下身体能力。每一个魔导王，同时也是一个武道高手。接下来，我会开始教你使用各种武器！”尼古拉斯露出了微笑。&lt;br /&gt;
　　虽然这么说，可失去魔法让我感到恐惧，我强忍着躲到尼古拉斯身后的冲动，点了点头。&lt;br /&gt;
　　“少爷，魔力被封印期间，暂时会无法使用魔法，难道你打算躲起来等待解除封印吗？”尼古拉斯问了个有趣的问题，难道趁着自己最弱的时候，跑去陌生的世界，陌生即是危险，我似乎应该留在安全的地方等待魔力的恢复吧？&lt;br /&gt;
　　等等，“安全的地方？”我想起这个黑森林已经被教会盯上了，作为这世界的统治者——教会的敌人，我的存在一旦被确定，这世上就再无安全的地方。&lt;br /&gt;
　　必须趁教会行动之前，先发制人。&lt;br /&gt;
　　尽管恐惧没有消失，但理智告诉我明天就应该去最近的人类村庄打探情况。&lt;br /&gt;
　　目标有两个。&lt;br /&gt;
　　其一，最后一个魔女生还者的存在是否已被教会得知。&lt;br /&gt;
　　其二，找到并销毁全部魔力毒药。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;完整連載歡迎點擊：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://book.qidian.com/info/1014054329&quot;&gt;最後一個魔女生還者&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
https://book.qidian.com/info/1014054329&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>JY罗杰</name></author><category term="小说" /><summary type="html">第一章 一个陷阱 　　十八世纪的伦敦，仍处于教会的绝对统治下，无人违逆。教会通过圣术的神迹，控制人心，消灭异己，没有其他力量可以抵挡。 　　除了魔法。 　　教会名为红光教，也被称为太阳神教，信奉唯一神——太阳神阿波罗。 　　教会的历史，已一千年。但百年前的文献却一本都找不到，据教会的传道，是因为在十七世纪发生了世界大战——人类和魔法生物的终极大战。而所有古代文献都在那场大战中遭到销毁。 　　而，这也就是十八世纪开始，世界上已无魔法生物的原因。 　　但这不过是表面的情况。在教会和民众的赶尽杀绝之下，仍有魔法生物的生还者。 　　距离教会总部所在地伦敦很遥远的东方边境，有座无人踏足的神秘黑森林。黑森林发生鬼火现象已经吸引了教会的注意，而黑森林的居住者却毫不知情。 　　————《鳄鱼大王有个冒险》 　　————————————————- 　　我的名字？ 　　我是布尔·罗斯切尔，是一名魔女。魔女一族在这个岛国有着很悠久的历史，分散在全国各地。从最东方的黑森林到最西方的黄沙海，从最北方的白冰原到最南方的绿沼泽，我们骑着飞行扫把一天内往返各地进行魔法交流。到十七世纪还是这样。 　　现在是1810年，世人已经认为魔女之类的魔法生物，只存在于过去的故事之中。而我，也已经是最后一个生还的魔女，躲在最东方的的黑森林里，生活了十七年。我的父母当然都是魔女一族，但在我三岁的时候已经离世，我是在精灵尼古拉斯的照顾下独自在黑森林长大的。 　　而今天，是我17岁的生日，我偷偷跑到中央森林领地与西边草原领地的边界地带探索神奇动物。 　　“通通显形！”我抽出插在腰间的一条27cm长的木质魔杖，对着周围的灌木丛施放了一个显形咒。 　　“嘶~”一个蛇头缓慢抬了起来，却依然让我吓了一跳。这是一条迷彩毒蛇，它的隐藏色跟灌木的深绿色一样，藏在里面等待经过的敌人，然后突然咬一口，把锋利的毒牙里的毒液注射到敌人体内，它的毒液能在七步内毒死一个成年人。 　　“焚烧殆尽。”我把魔杖对着迷彩毒蛇，毒蛇忽然全身从内部冒出炽热的火焰，毒蛇在一瞬间就化成了焦炭。 　　“呼！真危险，幸好我知道这种地方一般有危险，虽然大多数时候都很浪费魔力。”我把魔杖插回腰间，继续往前。 　　“小火，你跑去哪了？今天一定要让你答应做我的宠物！”拨开挡路的灌木，来到了一块空地，中央是一块岩石。 　　“这里是小火最喜欢的空地，能够嗮太阳，怎么今天不见影了？”我躲在树下，观察起来。小火是一头巨大的变色龙，但不止如此，它是我在黑森林发现的除我和尼古拉斯外的头一个魔法生物。 　　“哼哼，原来如此！通通显形！”我对着空无一物的空地施放魔法。 　　“吼~” 　　空地那块巨大的岩石突然爆出一声怒吼，就像雪花飘散融化一样，岩石一格一格地消退了石头的灰色，露出的是火红的鳞片。 　　“哟！小火，今天又被我抓到你了。”我得意地跟巨型变色龙打招呼，然后我赶紧往一旁跳开。 　　小火抬起头，嘴巴鼓了起来，对我喷出一口炽热的火球，恰好被我躲开，火球打在地面，露出一个小凹坑。 　　小火的见面礼总是这样。 　　“火球！”我也拿出魔杖，对着敌人射出。火球眼看就要射在它身上，忽然一个黑影闪过，火球在半空被拍散消失。 　　是它的尾巴，火红色的尾巴能够将我的魔法直接打散，而它本身一丝伤痕都没有。 　　“吼啊~”巨大的嘴巴再次鼓起，同时两侧竟然发出白色的光。 　　我心道不好，它来真的了！ 　　“移形换影！” 　　一个白色火球被射向我原来的位置，那背后的一棵树被正面击中，来不及燃烧就变成了黑炭，风吹过后飘散掉了。 　　“好险！小火，我下次再来找你玩！”出现在它背后的我，马上狂奔起来，朝西方领地跑去。这头变色龙太可怕了，不过正因如此，才能成为珍贵的战斗力！ 　　“我还会再来的！”我不忘发出宣言。 　　忽然，脚下一空。 　　“啊！！！！！！” 　　脖子好痛！腰也很痛！ 　　我抬起头，看着那变得遥远的天空，的确原来也很遥远，可现在更加遥远，“真倒霉，怎么会有个地洞？” 　　掉落土洞的时候，我双手还抓掉很多泥巴，湿润的褐色泥土里竟然还爬着蚯蚓。我马上扔掉了这些土，拍打双手，试图把手弄干净一些，但我没在身上的衣服擦，因为这样只会把自己弄的更脏。 　　“怎么爬上去？算了，还是用浮空吧。” 　　“浮空。” 　　然而什么都没有发生。 　　“浮空！” 　　忽然出现一股强大的气流，但不是往上而是往下，我身上像突然背了两个人一样，压得我膝盖都弯了。 　　“怎么回事？”我感觉到魔力的紊乱，这是一个很简单的魔法，平常一直在用，现在突然失灵？ 　　“喂～有人吗？”头顶传来陌生的声音。 　　“有人～我掉下来了，你能帮个忙把我弄上去吗？”我赶紧回应。 　　“好的，你等等，我把绳子绑好就放下去给你。”那人这么说，声音变小，大概走开了。 　　绳子？哪来的绳子，这人话说是哪里来的，这片森林怎么会有人进来？ 　　“好了，你抓紧了，我把你拉上来。”那人的声音很快就再度响起，带点磁性，似乎年纪不大，听着很舒服。是我多想了吧，先上去再说。 　　我抓住放下来的麻绳，踩着泥土往上爬，那人也把绳子往上拉，他的力气很大，拉的很快，不一会儿我就见到了地洞口。 　　也见到了他。 　　金色的头发，翡翠一样的眼睛，看起来很小孩的脸。他伸出了手，我抓住，然后他用力一拉，把我拉到地面上。 　　“嗯，谢谢你，帮大忙了。”我松开手，站在他跟前，才发现他比我矮了半个头。 　　“不客气，就算我不出手，你朋友也马上就会把你救上来。”他收起麻绳，一卷一卷地在手肘上缠绕，在他还没收好之前，我就感觉到了尼古拉斯的接近。 　　“少爷，尼古拉斯保护不周。可有大碍？”尼古拉斯一出现就抓住我的双肩，仔细观察起来，“还好，没受伤，只是弄脏了，要赶紧回去清洗！” 　　尼古拉斯是我的契约精灵，可这一点不能让这个突然出现的人知道，魔法生物在现在这个教会统治的时代，是一种禁忌。 　　不对，这个不是人？ 　　我再仔细看了一下，怎么今天的魔力似乎怪怪的，连感知都迟钝了，眼前这个哪里是普通人，这是魔人啊！ 　　“魔女一族的小哥哥，怎么称呼呢？我是里昂·布里奇，是一名魔人。”自报姓名的里昂布里奇伸出右手，自我介绍道。 　　魔女一族的小哥哥？这是什么称呼，等一下，魔女？他怎么知道我是魔女一族的，我不自觉用了魔法被他看见了？ 　　“等，等一下！谁告诉你我是魔女了，别乱说。”我赶紧澄清，虽然是事实，可这是能轻易承认的事情吗？这名魔人，虽然看起来是挺可爱的小弟弟，可说话还真直中要害。 　　“我听说，魔女都能感知到魔力，所以能轻易分辩出魔女和魔人这两个种族的身份。而我作为魔人，肯定已经被你发现了，所以我才自报家门啊！嘿嘿。魔女哥哥，我也可以看到你的魔力，这就是我的魔人之力——魔力感知。”里昂露出牙齿笑着看着我和尼古拉斯，说道。 　　的确，这样就说得通了，而且他知道的也很多，看来没办法隐瞒我的身份了。 　　“好吧，你知道的真多。”我抿嘴道，“你在救我之前就发现了？” 　　“嘿嘿，是啊。” 　　“那你还救我？” 　　“为什么不救呢？不过多半是我多管闲事，你的魔力这么强大，怎么需要我的帮忙呢？更何况还有厉害的精灵先生在。” 　　他指的是尼古拉斯。而他说的都没错，除了我的一身魔力，现在出了问题，使用不能。这一点还是不告诉他了，回去再想清楚到底是什么问题。 　　“嗯，不过还是谢谢你。你怎么会来这里？我以前没见有人进来过，你还是头一个。”我转移话题，打听起他来这里的原因。 　　“嘿嘿，我是在进行一次冒险！村长说黑森林自古生活着很多神奇的生物，但很危险，没一个人敢来，学校里的同学也都不敢一起来。其实也没什么嘛！环境挺好的，下次我把他们也带上。”里昂得意说道。 　　“尼古拉斯？”我转头看向我的契约精灵尼古拉斯，守护黑森林是他的职责。 　　“少爷，迷幻法阵还在正常工作中。”尼古拉斯平静地回复道。 　　正常工作中？这叫正常啊？这哪里正常了！一个大活人跑进来了！ 　　“迷幻法阵？原来有这个东西。不管啦，你也没事了，而我的冒险也差不多，就先回去咯。下次再见的时候，告诉我你的名字，不知道名字很难称呼的。”他向我眨了眨眼睛，挥手告别。 　　“小火呢？”里昂的身影没入树林后，我想起刚才那头巨型变色龙，里昂走的这个方向好像是它所在的位置？ 　　“哇，好大的变色龙！靠！还会喷火，别，别烧我，哇靠，都说别烧我了……” 　　声音逐渐遥远，哈，小火一般不会真的伤害普通动物，除非它饿了。 　　“我们回去吧！对了，尼古拉斯，我的魔力好像出了问题。” 　　“的确，少爷，你的魔力紊乱失控，再不处理随时会爆炸。”尼古拉斯平静的语气说，他跟在我身后慢慢走着。 　　“这么危险！要怎么处理？” 　　“只能用封印术，通过封印魔法消除暴动的魔力来源，魔力自然会逐渐平复下来。” 　　“封印了岂不是不能用魔法了？” 　　“是的，魔力之所以暴动失控，似乎是一种专门针对魔法生物的毒药的作用，毒药的效果只是暂时的，消退之后，就可以解除封印。” 　　“怎么突然在黑森林里面出现？这种人为的陷阱加上针对魔法生物的毒药，是教会发现我们了？”我最担心就是教会对黑森林出手，到时不但会对付我和尼古拉斯，连变色龙小火，甚至不是魔法生物的其他动物都受到牵连。 　　“少爷，看来不能继续在黑森林修炼魔法了。不说教会这次失手后会采取什么行动，这种镇对魔法生物的毒药，我必须找出来毁掉！”尼古拉斯作为一名魔法生物，对这种毒药深恶痛绝。 　　“尼古拉斯，我突然腿软。”由于体内的魔力暴动，我感到魔力在迅速流失。 　　“少爷，魔力再继续流失，你马上就会昏迷不醒然后再也不会醒来的。”尼古拉斯语气平静地说。 　　“尼古拉斯！不要把死掉说得这么轻描淡写！封印殆尽！”我马上使用了封印，将自身的魔法暂时封印起来，这是一个强力魔法，能够将一切魔力波动封锁。 　　“少爷，你做什么？”尼古拉斯对突然藏在他背后的我问道。 　　“我不能用魔法了。”我义正言辞地说。 　　“我知道这个，那你为什么抓着我的衣服？”尼古拉斯转过头，低头看着我。 　　“躲避危险啊！你看这世上危险这么多，有毒蛇、狮子，还有会喷火把人烧成黑炭的巨型变色龙，地上还有地洞陷阱。。。” 　　尼古拉斯阻止我继续数下去，他把我移到身旁，说，“少爷，你可是世上最强大的生物之一，将来要成为魔导王，你现在这个样子，万一被记入史册怎么办？” 　　“可用不了魔法的魔导王，也不强大吧？”我嘀咕道。 　　“不，正好趁这个机会，让少爷锻炼一下身体能力。每一个魔导王，同时也是一个武道高手。接下来，我会开始教你使用各种武器！”尼古拉斯露出了微笑。 　　虽然这么说，可失去魔法让我感到恐惧，我强忍着躲到尼古拉斯身后的冲动，点了点头。 　　“少爷，魔力被封印期间，暂时会无法使用魔法，难道你打算躲起来等待解除封印吗？”尼古拉斯问了个有趣的问题，难道趁着自己最弱的时候，跑去陌生的世界，陌生即是危险，我似乎应该留在安全的地方等待魔力的恢复吧？ 　　等等，“安全的地方？”我想起这个黑森林已经被教会盯上了，作为这世界的统治者——教会的敌人，我的存在一旦被确定，这世上就再无安全的地方。 　　必须趁教会行动之前，先发制人。 　　尽管恐惧没有消失，但理智告诉我明天就应该去最近的人类村庄打探情况。 　　目标有两个。 　　其一，最后一个魔女生还者的存在是否已被教会得知。 　　其二，找到并销毁全部魔力毒药。 完整連載歡迎點擊： 最後一個魔女生還者 https://book.qidian.com/info/1014054329</summary></entry></feed>